<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stop this train</title>
    <link>https://christineeeeee.com/</link>
    <description>Recent content on Stop this train</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2020 22:37:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一月你还没有出现</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</guid>
      <description>2020-01-28
芝加哥的冬天天气很差，今天从窗户望出去，像是镜子上的雾气没擦干净。
我从这个冬天起莫名地不怕冷了。秋裤印象里就穿了一次，从undergrad就一直带在身边的一件超大号麻袋一样的外套，今年冬天一次都还没有穿过。毛衣对我来说的功能也彻底变了，现在选择穿它们而不穿衬衣，更多是在考虑它们今天和我穿的裤子鞋子外套搭不搭。之前一到冬天，我就保温杯加热水不离身，从不碰凉东西，更别提冰的了，可最近每天喝的不仅是冰的，还要往冰汽水里加冰块喝。我妈要是知道我这个天气还露着脚踝不穿袜子踩着鞋出门、月经期间喝凉水还洗头，一定会叨叨我一晚上…
今天跟uber司机聊天，他问我家人是不是都在芝加哥。我说不是，我家人都在中国。他又问我上次回家是什么时候，我说是去年夏天。最近跟uber司机聊天变成了家常便饭，今天的大爷语重心长跟我讲，他年轻的时候浪费了很多时间赌博和花天酒地，还差点跟自己的妻子离婚，可幸运的是，他活到现在，五六十岁，尽管没赚多少钱，可家人都在身边，所以我要尽可能多珍惜跟家人相处的时间，因为things happen。昨天看到东营还没有失守的消息，我发到了家庭群里，再一次叮嘱我爸妈。我平时是个很少跟他们啰哩啰嗦的人，这次强调了太多次，他们两个显然是感觉到了我对这件事的重视程度，每次我发消息，他们都不再讲“没事”这类宽慰的话，而是直接告诉我“放心吧”“我们都不出门了”。今天听到司机师傅跟我谈家里的事，我苦笑着说我是家里唯一的孩子，说完这个，突然想到他们，心里有一点难受。
我从小就是很自我的人，什么事都以自己的感受为先，再加上我天生擅长巧言令色，从小到大更是借着别人对我的喜欢和照顾肆意妄为。高中的时候想翘课就翘课，想让爸妈接我回家就直接找班主任开假条。出国更是我执意如此，我爸跟我吵到天翻地覆，我小姨气得在很长一段时间里跟我基本不讲话。只有我妈很早就意识到我是那种只有我自己犯了错才能打消心里的执念的人，所以放宽了心让我去犯错。这样一路走下来，我好像习惯了什么事情都先斩后奏，哪怕是需要商量的事情，很多时候都因为太过于自信自己的逻辑和说服别人的能力，而直接自己做了决定。这样下来，我活得好像确实还挺舒服的，只是我爸妈有我这样一个孩子，想想看确实还蛮心累的。
想想看，我确实不怎么称职。记不住父亲节母亲节妇女节妇男节，甚至记不住我爸妈的生日。之前有一次在居委会填表格，对着我爸妈的生日那一栏，我尴尬地掏出了手机找我相册里之前拍过的他俩身份证的照片（是的，我甚至都没有在备忘录里专门记下来他们的生日是什么时候）。同学们放假回家，很多人都张罗着给爸妈做饭，爸妈下班回家就能吃到他们做的菜，而我每个假期回家似乎都是带着学习任务回去的，不但给他俩做不了饭，他俩甚至还需要操心我能不能管饱自己（因为我太懒，有时候实在懒得弄就干脆不吃了或者随便吃点…）。我爸在工作日期间，每天中午都会打电话到家里问我中午要吃什么，确定我真的有饭可吃他才会放心，而我妈，甚至有时候还会特意跑回来给我做饭吃。我妈有时候开玩笑似的跟我叨叨“什么时候你也能给我做顿饭吃啊”，虽然她其实真的也不怎么在意，可我知道如果我真的那么做了，她会开心的。
可我说实在的，也没有多想这么去做。这是真的。
这么一想，从各方面来讲，我好像都是个坏人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>过程</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</guid>
      <description>一月你还没有出现
二月你睡在隔壁
三月下起了大雨
四月里遍地蔷薇
五月我们对面坐着 犹如梦中 就这样六月到了
六月里青草盛开 处处芬芳
七月，悲喜交加 麦浪翻滚连同草地 直到天涯
八月就是八月
八月我守口如瓶 八月里我是瓶中的水 你是青天的云
九月和十月 是两只眼睛，装满了大海
你在海上 我在海下
十一月尚未到来
透过它的窗口 我望见了十二月 十二月大雪弥漫
cr. 林白</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>well</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/well/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/well/</guid>
      <description>试一试</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything</title>
      <link>https://christineeeeee.com/me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/me/</guid>
      <description>关于我 坐标芝加哥的北方女孩子。非典型理科生。（不情不愿的）（被坑蒙拐骗来的）金融数学master在读。现阶段的主要任务是努力回忆本科的数学知识+不挂科顺利毕业+临时抱佛脚（不知何年何月可以结束）的编程养成中。
物质生活不太讲究，懒，好养活，不挑食。精神生活矫情点，看电影，看剧，看话剧，看书，看杂志，收限量，听唱片，听podcast，写影评，写文章，旅行。
性格散漫，好相处，好说话。对人性持悲观态度但喜欢跟不同的人讲话。对社会和人类充满兴趣，喜欢观察人类。身边朋友多但会时常感觉孤独。
道德底线低。无障碍理解人性的灰色地带。感情上被人说是渣女，拒绝道德绑架和时间捆绑。对激情的持久性持怀疑态度但不畏惧爱情。离开了谁都可以好好活着。
小时候的理想是当个作家。现阶段的理想是找到工作好好赚钱。人生的终极目标是（赚够钱后）自己做编剧导演拍一部电影。
渴望自我实现。渴望理解。渴望自由。
关于这个网站 在高速运转和碎片化阅读的今天，认真写字变成了一件很难的事。所有在互联网上留下的痕迹都随着禁言、炸号和注销而烟消云散了。所有表达的严肃性都在一遍又一遍的更迭和刷新里消磨殆尽了。
粉丝文化是哗众取宠的开始。而我只想找一个没有hashtag，没有热搜，没有关键词，没有点赞的地方表达而已。
表达对我来讲是自我实现的过程之一。不需要真的有人看见，不需要真的有人赞同，只需要有这样一个可以安静讲话的地方就可以了。
想在这里悄悄感谢我男朋友。这个网站是他帮我搭好的。请求他帮我做这件事之前其实犹豫了很久，其实明明对他来讲不是一件多费劲的事情，可还是觉得很难为情，等了很久才讲。他不知道有这样一个完全属于我自己的地方对我来讲有多难得。在这里悄悄告诉他我爱他。
关于 STOP THIS TRAIN 我的人生从2019下半年开始，就像一辆失控疾驰的火车，脱离了原本的轨道。那个时候在心里无数次渴望这一切都是一场梦，梦醒了，车就停了。Stop this fucking train. 有很长一段时间，我每天都在心里这样祈祷着。
现在一切都回归正常了，我还是喜欢这个名字。
不管有多少乱七八糟的意外，失控的火车，总有一天会停的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>