<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stop this train</title>
    <link>https://christineeeeee.com/</link>
    <description>Recent content on Stop this train</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 18:08:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Twitter Sentiment Strategy</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/twitter_sentiment/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 18:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/twitter_sentiment/</guid>
      <description>1. Introduction This is an exploratory research trying to implement a sentiment analysis mechanism of ten of the most discussed techonology stocks in the market nowadays. By collecting people&amp;rsquo;s discussions about the stocks on twitter, we used NLP (Natural language processing) to analyze people&amp;rsquo;s reactions and guesses of the market and got a score which indicates people&amp;rsquo;s positive or negative attitudes towards those certain stocks. Based on the daily scores we get, we adjusted our positions automatically.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flair - A Pretrained NLP Sentiment Analysis Tool</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/nlp_sentiment_tool/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 09:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/nlp_sentiment_tool/</guid>
      <description>NLP(Natural Language Processing) includes sentiment analysis. Trained sentiment analysis includes machine learning, which is of course more accurate. For beginners who just stepped into this field, getting to know some pretrained sentiment analysis tools may also be a good choice. Here, I want to introduce a package I used to analyze sentiment. It&amp;rsquo;s called flair.
Flair&amp;rsquo;s mechanism is simple. It contains a powerful library which allows users to use and combine different word and document embeddings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twint - A Twitter Scaping Tool</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/twint/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 17:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/twint/</guid>
      <description>Recently I&amp;rsquo;ve been working on a python project about a twitter sentiment trading strategy(which will be introduced in my following posts), which requires a large load of tweets. While collecting data on Twitter, I found out that usual data crawling doesn&amp;rsquo;t work here since there&amp;rsquo;s limitation of Twitter&amp;rsquo;s API which only allows us to scrap at most last 3200 Tweets. This post introduces a really interesting and useful python package I found out which could be used to collect data without authentication, API and limitations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notes and Thoughts of Quibi</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/quibi/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/quibi/</guid>
      <description>1
Like everything in the world, the launch of Quibi was deeply affected by the COVID-19. Maybe in Jeffrey&amp;rsquo;s plan, there would be a huge ceremony to announce the birth of Quibi, however, nowadays, with the process of quarantine, any pre-plan seemed in vain. Boldly but not surprisingly, like he refused to produce the Beta version of this app to let a small portion of potential consumers to test it first with $1 billion funding, Jeffrey Katzenberg, the founder of Quibi, decided to not delay the launch of this app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return predictions From Trade Flow</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/trade_flow/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 13:24:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/trade_flow/</guid>
      <description>This is a strategy which is based on tick level analysis. The idea is that we use trade flow as our signals of the market to generate profit opportunities.
We define j as our trading threshold. Also, we need to decide proper $\tau$ as the backward trade interval and T as the forward trade interval.
1. Introduction Breif intro of the strategy.
Order Book and Trade Marking In the order book, there&amp;rsquo;re two types of trades: bid and ask.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duolingo&#39;s English Proficiency Test</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/duolingo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/duolingo/</guid>
      <description>1.
As I was looking through Weibo(the most popular social platform in China, like Twitter), I noticed one of my friend&amp;rsquo;s weibo saying that she was pretty upset because her Duolingo English Proficiency Test&amp;rsquo;s result was invalid again. This was her third time taking Duolingo Test and for the first and the second time, the result was cancelled, too.
2.
For international students, taking TOEFL or IELTS test is a necessary step if they want to go abroad to have further study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界上的房思琪们</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/bombshell/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 17:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/bombshell/</guid>
      <description>一点思考。
1
昨晚（趁男朋友睡觉）看完了《爆炸新闻》。片子不怎么样，剧本写得巨烂无比，浪费了塞隆和妮可基德曼这么强的阵容。我想了想给打三星左右，一来在于演员演技好，二来是在当前的语境下，这样一部聚集了强大卡司阵容的片子，还是能够吸引一部分人的关注的。不管导演的目的是什么，这个议题被关注、被讨论，总是好的。
2
中国近几年MeToo运动轰轰烈烈的展开——蒙在“性侵”这个话题上的遮羞布被彻底揭开——在我的印象里始于《房思琪的初恋乐园》的出版以及作者林奕含的自杀。我心理非常脆弱，通常情况下，涉及性侵情节和细节描述的书籍和电影我都是不敢看的。这样的弊端是我因此错过了很多优秀的作品，这方面题材的佼佼者，大名鼎鼎的《熔炉》和《素媛》，我更是听完了情节简介就做了一晚上噩梦。但看完《房思琪的初恋乐园》的作家林奕含的访谈，她的谈吐和经历带给我的共情感，让我觉得自己非看这本书不可。在后来浏览豆瓣上关于这本书的评价时，很多人提到了阅读这本书时难以忍受的痛感。我当年看这本书时，我是没办法提高阅读速度的。看几页，我就得停下来缓一缓。那种生理和心理上的极度不适感，时隔几年，在我回忆起书中的某些情节时，还像当年一样鲜活。林奕含献祭一般，把自己的心血和生命献给了这本书。
当时的我写了一点东西 ，一段是这样的：“让我真正觉得难受的 是作者被诱奸时 才只是十三岁的孩子 我的十三岁稀松平常又无忧无虑 回想起来没有任何一件能让我痛苦得铭记终生的事情 然而对她来讲 这一生 对待自我 对待男性 对待两性间的平等和差异 对待爱情和婚姻 甚至对待生命 所有的认知 都要屈服于年少时可怕经历的阴影”。
回想起来，我的性启蒙，如同绝大多数同龄人，绝不是始于父母的引导。读完《房思琪的初恋乐园》，我觉得后怕。我没有遭受相同的经历并不是因为我被保护得有多好，更主要的原因是，我幸运，我只是个幸存者。
3
《爆炸新闻》里，主角有过一段独白，大体意思是，每次伤害发生的时候，受害者都会问自己：我那天说了什么？我穿了什么？我做了什么事情？我为什么被这样对待，而别人没有？
《房思琪的初恋乐园》里，房思琪整晚整晚地睡不着，只觉得羞耻，觉得是自己做错了什么才让这些发生在自己身上。发生在她身上的性侵贯穿了她的青春期。
我读过一篇报道，是常给《New Yorker》撰稿的青年作家，终于在长大后释怀，在专栏中讲述了自己童年时被性侵的故事。他提到（是的，是“他”。性侵的受害者，从来不仅仅是女性。），他童年时被他的邻居性侵，结束后，邻居让他下周再过来，于是下周，在邻居找他前，他主动去找了邻居。常有人质疑，如果你不是自愿的，你为什么会去主动找施暴者？真正让我难过的事情就是在这里。受害者知道侵害一定会发生，但他不能够控制这件事会不会发生，出于本能的应激机制让他的主动行为给了他一种自己也在somehow掌握主动权的错觉：我不能控制这件事能否发生，那我起码可以控制这件事什么时候发生。
N号房闹得轰轰烈烈，报道里写，犯罪分子就是在利用女孩们的羞耻心，用她们的裸照来威胁她们替他做事。
中国MeToo运动的参与者之一，弦子，曾经在朱军的化妆间被朱军性侵（未得逞）。她也曾陷入迷思，觉得这件事没有被第三者看到，无人为自己作证，同时自己也没有在这件事发生后的第一时间站出来，这样的自己究竟有没有资格在事后站出来挑明真相。最后她还是选择站出来，因为每个人都不是完美受害者。
但什么是所谓的完美受害者呢？受害者这个名词原本就是要表述“一个受到伤害的人”这个既定事实。“受害”才是这件事的重点。但人们的关注点却常常跑偏，落脚在了是否“完美”上。
4
今天看到微博话题，#总裁父亲涉嫌性侵未成年女儿三年#。这个人是烟台一家跨国石油服务集团的副总裁和首席法务官，他的养女只有14岁。养女甚至报了警，可当晚，这人就若无其事毫发无损地回了家。
之前看到农村一小学里的男教师在讲台上当众让自己的学生坐在自己腿上以方便对她进行侵害，每次性侵过后，他都会给她几块钱。
此类报道数不胜数，我以为自己已经有了强心脏，对此类新闻会多一点免疫，但每次看到细节，看到女孩子的哭嚎和鲜血淋漓，还是痛得手脚发软。
像我之前说的，我可以是她们其中的任何一个。我十几岁的时候脑袋里也没有性知识，更不懂得对成年男性怀有警惕心。我们或许对陌生人有戒备，可如今的新闻报道显示，熟人犯案数不胜数，我也曾在手无缚鸡之力的年龄无数次和（认识的）成年男性独处一室，他们若有坏心思，我百分之百可以受伤害。所以说，不是我自我保护意识有多强有多好，只是因为我幸运。
一想到这个，才是真正让人痛。
发生在她们身上的事，完全可以发生在我身上，我认识的任何人身上。
5
这里只谈了性侵的几种而已。婚内性侵呢？有多少人真的明白即便是在婚姻关系内，一方强迫另一方发生性行为，照样也是性侵的一种？我至今还记得那个视频，穿着睡衣逃到公交车上的女子，衣衫不整，被丈夫压制在公交车后排。后来民警做调查，一听说他们是夫妻，便立刻放过了。
世界上有无数个房思琪。被发现的，没被发现的，发声后被忽略的。太痛了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从《南山的部长们》说开去</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/about-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/about-politics/</guid>
      <description>昨晚看了今年的一部韩国新电影，叫《南山的部长们》，男朋友在旁边打游戏，打到一半，就着电影，我们两人讨论了些有的没的。细碎的对话，没法全盘复刻，但零零碎碎记下来，我觉得以后看会很有趣。这段对话到后来，其实有点变成了我对我男朋友在这个问题的观点上的挖掘。
关于西藏问题
我：之前在本科上历史课的时候，美国教授很自然而然地将西藏列为了一个独立的国家进行研究。当时的我处在一种很愤怒的情绪中，甚至还考虑过要跟教授就这个问题进行辩论。但后来查阅了一些资料，发现这个问题在历史上本来就是很模糊的。有很大的可能性西藏真的曾经不是中国的一部分。
Allen：这件事情其实从一开始就是不确定的。我们要想定义西藏是不是属于中国的，就要从“中国”的定义说起，然而“中国“的定义，追根溯源其实是很难界定的。每个朝代每个历史时期的中国都是不尽相同的。连”中国“都不能确定，更不能确定西藏是不是曾经原本就是中国的一部分了。
我：我曾经确实很坚定地相信”西藏就是中国的一部分“这个观点。这件论点即便没有完全被打翻，但这个观点的正确性的动摇和模糊，对于当时的我其实就已经产生了很大的震撼。这件事情是从小到大一直被灌输在我脑海中的观点，如同”天空是蓝色的“一样理所当然。因此这件事对我产生的影响不亚于跟一个正常人讲”我们现在看到的天空其实不是蓝色的“一样。
Allen：”天空是蓝色的“以及”西藏属于中国“这两个例子放在一起很恰当。你要想核实一件事，就必须要先定义一件事，但这两件事在这里都是无法被定义的。
关于中国当前的政策和政治
我：我始终觉得，一直生活在中国而且没有接触另一种视角、另一种文化的途径，人们被洗脑是一件非常正常的事情。现在中国大部分人缺乏辩证思维的能力。国家这样做，这样控制人民，尽量避免群众独立且辩证思考，其实就是为了维稳。所以，即便知道这件事情是不对的，他们也要这样去做。
Allen：国家确实知道这件事情对于人民的个人发展是有害无利的，但在这里，评价一种制度和一种政策，要辩证来看，不能二元论。就像，你是以什么标准来评价当前中国制度的好和坏呢？现在的制度就一定是坏的吗？有些人想要改变这种制度，那么新的制度就一定是好的吗？
我：我的确没有想过当前的制度是不是真的就是所谓的”坏的制度“，也没有仔细考虑新的制度是不是就一定是好的制度。
Allen：不只是中国的政治制度，其实每个国家的政治制度，都有好的一面和坏的一面。就像之前说的，要辩证来看。政客，不管在哪种文化哪种政治体制下，都想要维稳，都想要笼络民心，只是国情不同，制度各有利弊罢了。
我：西方民主政治下也有很多看不见的大象，很多话不能说、事情不能做。不是说民主就完全是自由的没有限制的。
关于”纯洁“和”正义“
Allen：在我看来，所有的政客本质都是一样的，都是说服人民，笼络民心，天下乌鸦一般黑。
我：所以在你眼里，不存在真正为改变这个世界、为国家和人民的利益着想的政客是吗？比如林肯，平定南北战争，一生倡导平权运动为消除种族歧视作斗争，在你看来，他这种行为不算是为国家和人民的利益着想吗？
Allen：为了让这个世界更美好以及为国家和人民的利益着想一定是他做这些事情的原因之一，但不一定只有这个原因。他也许是为了自我实现，为了自己的目标和自己心中更好的世界而做这些事情。
我：每个人都有自我实现的愿望，但如果一个人自我实现的途径是通过实现他人利益的最大化，我们不可以依次判断他从政相对的纯洁性和正义性吗？
Allen：你怎么定义他做的事情就一定是正义的呢？辩证来看，我们不能说对于每个人来讲，他做的事情都是正义的。对于黑人来讲，他做的事情符合他们的利益，而对于白人以及当时的既得利益者，林肯所做的事情反而损害了他们的利益，那是不是对于他们来讲，林肯做的事情就是不正义的了呢？林肯所做的，其实是实现了他心目中的“公平”和“正义”，但这只是相对的。不存在对所有人的正义。一件事的存在，必然会有受益者，也有牺牲者。这就像是火车到底是该轧死一个人还是应该轧死一百个人的例子，牺牲少部分人的利益来成全大部分人的利益真的就是正义的吗？
Allen：另外，林肯在实现自己的政治目的的时候，一定是通过各种笼络人心，各种勾结，各种人脉关系来达到自己的目的的。一个只能空想，不能说服别人的人，也许是个好人，但到最后一定不能融入这个社会，会被这个社会淘汰。那是空想家，不是政治家。
关于辩证主义下的处世原则
我：如果不存在绝对的对与错，你的行事原则是怎样的呢？你是如何判断这件事情你是否该去做呢？
Allen：我是不是开心。
我：如果只是依据个人意愿做事，是不是意味着，只要你开心，你也会选择违背社会约定俗成的原则呢？
Allen：我这里的开心比较笼统。如果像你说的违背了规则或者法律而因此受到惩罚，这就不再是我所说的开心了。因此人作为一个社会性动物，要想真正开心，既要做到不勉强自己做不喜欢做的事，同时也要遵守规则。在这里，遵守规则不一定是我心里真正认同这个原则，绝大多数人遵守规则的原因可能只是为了避免受惩罚。
关于《南山的部长们》
文章说是从这部电影说开去，但一直都在讲“说开去”的部分，没有谈这部片子。
昨晚是看了小半部电影，就暂停下来跟男朋友聊天了，所以详细谈过，再来看这部电影，会觉得电影把金部长塑造成民主斗士还是少了点什么。这样拍固然荡气回肠，但现实世界中对应的真实人物刺杀总统的原因，更多的是出于自保。政变失败，金载圭被处以绞刑，全斗焕上位，韩国更糟的年代到来了。历史是统治阶级想看到的历史，真实在政治面前并没有那么重要。金载圭当年刺杀朴正熙的真实目的早已随着他的死不得而知，大片的留白交由文艺工作者演绎。但我还是更倾向电影创作少一点满地撒狗血灌鸡汤，多给人物描几笔。
人类太复杂了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四月里遍地蔷薇</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/apr2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 14:18:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/apr2020/</guid>
      <description>2020-4-1
说说最近看过的和正在看的（书电影剧）：
《那不勒斯四部曲》（已经完成了前两部的重读，在看《离开的，留下的》）
《斯通纳》
《毫无必要的热情》
《一颗苹果宣布成为星球》
《Confession》
《理查德·朱维尔的哀歌》
《东京大饭店》
《Young Sheldon》
《Hot Zone》
《婚情咨商》
《大空头》
《恋如雨止》
《Ugly Delicious》第二季
《主厨的餐桌》第一季</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spread Trading Strategy</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/spread_trading/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 22:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/spread_trading/</guid>
      <description>This is a spreading strategy which is based on M-day returns of two highly related futures. The idea of this strategy is to hedge the risk of buying and holding one specific future with increasing returns by holding the opposite position of another future.
We define g and j be our trading thresholds in this strategy. Besides, we also have stop-loss threshold s. Our initial capital K is $100MM.
1. Introduction In this section we give brief intro on the strategy we&amp;rsquo;re about to implement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>封锁</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/lockdown-diary/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/lockdown-diary/</guid>
      <description>记录一段特殊的日子。
2020-3-16
今早是在男朋友敲键盘的声音里醒过来的。我很喜欢他敲键盘，那种飞快又轻巧的碰撞声给我种生机盎然的感觉。
他的老板是在昨天给他们发消息，说他们组可以从这周开始work from home的。我很开心。豆瓣上最近有个热门话题是在讨论隔离期间，很多年没有这么长时间聚在一起的一家人之间究竟会产生什么样的化学反应———家庭关系到底是缓和了，还是变紧张了。男朋友前两天一脸纳闷地给我读新闻，说是隔离期间的离婚率（？还是婚姻关系里的矛盾）变高了。我跟他解释，几口人每天低头不见抬头见，闹矛盾是很正常的，他恍然大悟的样子。
隔了一小会儿，他跟我说：“那我们两个真的好好啊。”我笑，因为我当时也在脑袋里想这个。我跟他在一起的日子，除了他开工这两周，剩下的时间基本都是待在一起的。我们在床上躺着，拥抱着聊天，亲吻，看电影，各自坐在桌前忙自己的事情，吃饭之后坐在桌前，我把脚伸到他椅子上，或者他腿上，两个人面对着面聊天，说些有的没的。一天可以拆成48个小时过，每天都觉得时间不够用。我们就是这样珍惜和彼此在一起的时间，以及，可以每天见到对方，伸手就可以碰到，开口就可以跟对方讲话的日子。
前阵子心里在较劲。说到底是前阵子过得太舒服，习惯了伸手就可以管男朋友要抱抱的日子，才会在他每天工作十二三个小时，回到家又开心又疲惫一下子瘫在床上刷手机看起来完全不想我的时候愤愤不平心里烦躁得要命。结果今天煮了饺子，他坐在我旁边，吃了几个，凑过来亲我一口笑着说：“还可以亲到女朋友。”一边觉得他傻，一边知道自己其实明白他，知道他喜欢工作，但也喜欢待在我身边，没必要让他非选一个不行。但也更加深刻地意识到自己可能真的交了个内心深处住了个老头的…机器人，我是可爱的甜甜的负责凑上去当挂件要亲亲抱抱的那个。其实之前有很多时候我都在想，在我俩在一起之前的那个可以搂着我睡午觉、亲我亲一天、跟我聊天聊到凌晨的、我生怕自己辜负了他的、时常侧躺在我身边垂下眼睛很温柔看着我的男孩子是不是消失了，但我知道，其实是没有的。
这种感觉其实还蛮复杂的。但我kind of感谢他对我的坦诚，感谢他在我面前愿意做自己想做的事情，以及，不勉强自己。坦白来讲，我之前在情感上懊恼于他的不妥协，但却又在理智上理解他的逻辑。有段时间（也就前几天吧），我希望自己能够再任性或者无所顾忌一点，或许这样就能更理直气壮的要求别人做什么。有时候我在想，我这是在酸我自己的男朋友吧…就，这人凭什么天天在我面前这么开心？？傻逼吧一天天的。结果，真的是傻逼。唉。
（打完上面这一段，男主角已经四仰八叉在床上又睡了一个半小时了。人比人真的气死人。没心没肺简直是人生赢家。）
我对男朋友的情感又复杂又单纯。复杂的是，我在爱情里体会到的孤独、愤怒、嫉妒（对方比我没心没肺被我开心比我睡得香…）；单纯的是，我知道我们彼此相爱，我们的存在可以点亮对方的人生。
这样还不够吗？好像对于贪婪的我来讲，还需要更多，可我又知道，其实已经够多了。
最近除去丢掉钱包之外，也没有什么特别倒霉的事情…找到了未来喜欢做的事情，在看有关的书，找到了一个稍微有点相关的part time；阅读；看电影（看了很多电影）；脑袋里一直在构思一个故事，并且想出了三四种这个故事的写法；final意外地因为肺炎要takehome；我跟男朋友意外地因为肺炎可以每天都呆在一起。
世界上好像开心的事情也挺多的。起码我在活着，努力地或者偶尔半吊子一样地活着，感受着这个世界，感受着我所有的感受。
我知道，一年之后我再回头看这段时光，一定已经会有恍若隔世的感受。所以记下来，好的坏的，被时间过滤之后，总是好的。
2020-3-18
早晨起床打开微信，我爸又给我发消息：“一定再储备点面粉、面条等，还有酵母粉。”念给男朋友听，觉得有点好笑，又有点可爱。
自从开始吃褪黑素，每晚究竟是怎么睡着的已经没什么印象了。依稀只记得昨晚男朋友侧躺在我身边，我埋在他怀里，口齿有点不清楚地跟他讲每次他这样我都像是回到了上学期。“上学期虽然你也有时候会睡着，但你当时还矜持一点，躺在我身边不会那么快睡着。”
我当时脑袋已经有点糊涂了，但在他怀里模模糊糊地回忆，上学期每次他留下来的时候我都好开心，什么都不需要做，只要他来，只要我们在一个空间里，在同一个屋檐下，我就开心得不得了。不需要做爱，不需要那些有的没的，只要他在就是好的。
“好纯情啊。”他开玩笑跟我讲。我表示赞同，老子竟然也有那么纯情的时候，唉。果然是被爱情冲昏了头脑…
所以昨晚一直到睡着，他都在我身边。虽然好自私，可是真的好幸福。我越来越意识到，幸福是一件threshold会越来越高的事情，但这样是不对的。从前那些让你开心的东西，现在应该还让你开心，但与此同时，你又多了很多新的可以让你开心的东西。这好像是我男朋友的生活哲学。
前几天在微博发了这么一条：“男朋友从这周一开始work from home了 我每天早晨都是在他敲键盘的声音里醒 然后再睡个回笼觉 起来之后他还在 emm敲键盘… 开心的事我在做的事情做烦了的时候 随时可以凑到他身边当个挂件挂上去 真真是隔离时期的新快乐”。下面一个网友给我评论：“真好，我已经两个月没和男朋友见过面了。当然这个记录势必还会延长……”
这样一来一去，觉得自己确实是幸运的。尽管现在世界局势不明朗，美国的病情到底会发展成什么样子也不明朗，可我的生活在或多或少正常继续着，身边有喜欢的人陪着。
“隔离时期的爱情”。这么一想，还挺浪漫的。
男朋友昨晚两三点睡，今早六点多就起床了，一直到现在（11:14），除了正常吃饭、跟我聊天、做饭，剩下的时间基本都是在电脑桌前度过的…我简直是个鲜明的对比，每天早晨十点起，中午吃完饭狂睡两个小时。跟同学聊天的时候，我开玩笑说跟他一比我简直是废物的代言人，同学在手机那头哈哈哈地笑。我问他会不会觉得累，他说不会啊，在他决定累之前他是不会累的。我心里其实是有一点点喜欢的。
最近在看《恋如雨止》，讲17岁少女爱上45岁大叔的故事。
2020-3-27
今天是周五，封锁的第二周。前两天是哈佛校长感染，昨天是查尔斯王子感染，今天早晨（emm其实是中午）我醒过来，男朋友照例给我brief新闻，竟然是英国首相感染。整个世界已经失控很久了，我笑出了声，觉得又荒谬又平静。刚刚查了一下数据，美国已经确诊97000多例了，今天大概率是会破万的。而Cook county呢，马上要破2000。我面无表情给男朋友念数据，他一边打字一边见怪不怪地听着。我们守在一个小小的studio里，与这个世界完全隔绝开来，我没有踏出727已经超过两周，平日里常跟男朋友开玩笑说我想做只金丝雀，却没想到阴差阳错真的被锁在了家里。到目前为止我的感觉还是好的，但我明白这种感觉良好就如同上一篇记录里说的那样，充满了事不干己的冷漠和自私。这件事说到底没有真的影响我的生活，我们大量地网购、囤积食物，我每天睡到自然醒，起床与男朋友商议要吃的东西，学学习，找找工作，看看剧，发发牢骚。男朋友work from home，工作照做，工资照发，甚至因为减少了出行的频率，生活开支似乎也减少了。美国锐增的失业率、混乱的市场和兵荒马乱的医疗系统好像都与我们的生活没有什么直接联系。只要我们不出门，不得病，生活似乎还是那样继续着。
前阵子看Twitter，有人在里面讲，现在还能继续心平气和使用微博这个平台的人，不是掩耳盗铃，就是小粉红。我从未想过要通过微博这个平台出名，粉丝寥寥无几，前些年说过一些极端的话也在微博开发了“限流”这个功能后阅读量锐减了，从那之后，我作为一个小愤青的积极性便大大下降，再也提不起什么兴趣挥斥方遒激昂文字，只在微博上分享些鸡毛蒜皮的小事。“精致的利已主义”这个词是在被用来形容蔡康永之后才彻底流传开来的。这个词语里有暧昧的批判意味，”精致“在这里也带着讽刺。在我们国家的语境下，一个人（尤其是公众人物）只要没有按照预设的好人剧本向前走，表现出些微的把自个儿的利益摆在最前面的痕迹，就总有声音会站出来批判。批判倒也罢了，一个人只要做事，就会有人不满意，我只是不喜欢所有人都拽着”利己主义“批判，好像这是多么罪不可赦的恶一样。扯远开去说了这么多，无非是想说，我一定可以被划为“掩耳盗铃”那一类，无法顶风作案，无法明知有可能被牵连到自身，还能毅然决然地在公共平台上发声。我欣赏所有敢讲真话，并且号被炸了一次又一次，自己的话被群众杠了一次又一次，还能忍着恶心发声的博主和公众人物。我是做不到这一点的，而且在发现我既做不到这一点也不想忍受这一点之后，我选择逃跑。这种话，若是被扒出来，放在今天借鉴邱晨的事件，甚至是会被骂政治立场有问题的吧。
今时今日，面对这一切，我还能说什么呢。初中高中那时候，我还是会把“社会责任感”“民族认同感”这种词写进作文里的根正苗红的小孩，可现在我骂不出来了。面对人性的龃龉，我选择理解，理解不了，就选择尊重。尊重既得利益者理所当然想要守住规则的那份息事宁人和掩耳盗铃，同时也尊重被压迫者为了缓解痛苦而选择相信选择被洗脑的那份无奈和无奈过后的狂热的虔诚。人生在世，都过得足够艰难了，何苦互相为难。可很多人参悟不透这一层，或者说，不想看透，那也随他们去。
2020-4-1
脖子要断掉了。昨晚因为脖子的缘故（可能也有些其他的），一晚上翻来覆去没睡着，podcast听了一期又一期，到最后是在凌晨五点半左右才迷迷糊糊摘下耳机睡着的。上次有印象的如此来势汹涌的疼，真的已经得追溯到两年前了…
无意间刷微博看到了dior那双鞋跟带羽毛的黑色高跟鞋，这是第二次看到它了，觉得漂亮，有点喜欢，于是去官网看了几眼，果不其然已经在官网上刷不到了，不是当季新款，估计是只能跑到实体店去找。突然反应过来，假期都要结束了，我竟然还完全没出过门，没买过衣服鞋子，没逛过街…我最近腰酸背痛的原因，可不就是在家呆太久了，每天除了学习就是看书看剧看电影刷手机低着头吗。从有记忆开始，就没有这么长时间没出门过…
很满意的是最近学习劲头还算旺盛，与此同时看了听了不少有意思的东西。苹果自带的iBook配上epub文档和apple pencil越用越顺手，两三年前我还是个极度抵制电子书的人，以一周一次每次五本起跑的速度疯狂购置实体书填充我一整面墙的书架，出国之后，我自个儿变成了流动人口，实在没法携书架跟我共进退，才逐渐意识到电子书的好（方便携带，在航班上不需要灯光也可以阅读）。《斯通纳》是这两年读过的给我最大震撼的作品，有些地方让我想起我爸爸，有些地方让我想起自己。看完斯通纳，我又翻开了很早之前读完的那不勒斯，决定重读一遍。目前这项工程的进度已经过了半，因为我脖子的原因今天暂时搁置了。
最近能明显感觉到我身体和心智的复苏。从阅读《斯通纳》开始，我就逐渐意识到我有一部分东西活过来了，对新事物重新有了热情（尽管有时候热情还是不持久，会偶尔消退），也有了以前那种一定要把某件事做成的决心。在（被迫）浑浑噩噩了这么久之后，这种盎然让我觉得兴奋。那天跟我妈打电话的时候抱怨自己有时候不想学习，但挂断电话后，我知道自己会actively抱怨自己的状态不好，反而是一种状态苏醒的表现。这让我感到开心。学习方面也是一样，首先是那不勒斯再次让我意识到了自己的幸运，以及自己之所以能糊里糊涂走到今天，纯粹是曾经我给我自己洗脑般灌输一定要不停学习做好自己该做的事情的原因。男朋友H-1B抽中这件事更让我觉得，做好自己该做的事情就好了，剩下的就交给天意。尽完人事后再把剩下的交给天命。我正在慢慢做自己该做的事情。“做正确的事”听起来有些无聊，但的确是恢复生活秩序的一种很重要的方式。coding在我这里总算演变成了“人生中必须攻破的堡垒”一般的存在（虽然我男朋友每天工作都很累，我白天做别的也很累，所以每每白天搞完，晚上他也累我也累就懒得问他了，一个strategy已经拖了一周了…）。至于数学呢，尽管复建有点难受，但第一遍学的时候也是痛苦的，这时候反而能遥遥共情曾经的自己，产生那时候都能过来，这时候自然也可以的想法。
正是因为这种状态的失而复得，更让我今天不敢轻举妄动，把什么都听了，仰躺在沙发上听podcast，包括现在的打字，也是姿势正确，肩膀背着沙袋，挺直了腰背，丝毫不敢懈怠…磨刀不误砍柴工，我是真的怕我的脖子一直痛下去，只想让他抓紧时间康复吧求求了！
有时候，既想每天像理科生一样不停不停地算题，又希望自己可以有空闲的时间写很多字看很多电影读很多书。有时候既希望自己可以赚很多钱，又希望自己可以当金丝雀在家瘫着被别人养。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Ways of Generating Fibonacci Numbers</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/fib/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 01:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/fib/</guid>
      <description>This is just a quick note about 5 ways of generating Fibonacci numbers. Here, I want to create a function whose argument is an int number &amp;ldquo;n&amp;rdquo; (representing which number to return in the Fibonacci sequence). This function will return the Fibonacci number I want. In my definition for this question, I want the Fibonacci sequence to start from 0.
1. Recursion without Cache 1 2 3 4 5  def fib(n): if n &amp;lt;= 2: return n - 1 else: return fib(n - 1) + fib(n - 2)   The time complexity of this function is $O(1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三月下起了大雨</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/mar2020/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/mar2020/</guid>
      <description>2020-3-10
最近看过的东西：
魔力月光（3星）
蓝色茉莉（5星）
想见你（5星）
孔雀（5星）
纸钞屋1-3季
Miss Americana（5星）
Dont fuck with cat（2星）
小妇人（3星）
1917（3星）
早间新闻第一季（4星）
难以置信（4星）
原钻（5星）
2020-3-11
今天出门吃了个饭 去超市的时候卡包被摸走了 回家停掉所有信用卡之后认真反思了一下 我觉得这是老天爷给我的sign 是他在警告我以后真的别再出门了不管身边的中国人美国人到底在不在意这场病…
其实难过的点倒不是别的 那个卡包是男朋友送我的 我心疼的原因是那是他送我第一个礼物 藏在枕头底下让我发现的…
2020-3-12
真的是乱世了
2020-3-16
最近这几天看的东西
《Frances Ha》4星
《Hannah and her sisters》5星
《The Squid and the Whale》4星
《Synecdoche，New York》4星
《Coherence》5星 ​​​
2020-3-17
男朋友从这周一开始work from home了 我每天早晨都是在他敲键盘的声音里醒 然后再睡个回笼觉 起来之后他还在 emm敲键盘…开心的是我在做别的事情做烦了的时候 随时可以凑到他身边当个挂件挂上去 真真是隔离时期的新快乐 ​​​
2020-3-18
我每天十点起床 磨磨蹭蹭学会儿习 中午吃完饭再睡俩小时睡到下午三四点 与此同时我男朋友work from home每天早晨六点起 一直激情工作到晚上六七点…身体力行什么是废物的我
2020-3-20
之前被问到是怎么从一段感情里走出来的 怎么说呢 其实我也答不好这个问题 因为在和前任相处了那么长的时间之后离开他 现在生活中的很多细枝末节都会勾起一些乱七八糟的回忆 夜深人静或者心情不好的时候想起来 是会觉得曾经在我生命里扮演过那么重要的一个角色的人 就这样消失不见 有可能永远不会再碰到了啊 每每有这种想法 心里就挺难过的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二月你睡在隔壁</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/feb2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/feb2020/</guid>
      <description>2020-02-01
二月。早晨起床的时候，听到了禽流感的消息，第一反应是笑出了声。微博上铺天盖地都是肺炎的消息，我关注的大v小v都在愤怒地发声，而我到目前为止，好像除了转发过几次科普和报道，一句相关的话都没说过。
昨天刷ins的时候，看到M发的一条post，大概意思是，我爱自己的国家，可这段时间发生的事情实在是太操蛋了。所有明面儿上可以看到的媒体都在播报这个国家几天可以建成一个医院，可以新增多少个床位，可有人为了新闻上这几行字和领导们能拿来吹牛逼的一点谈资，每天都在拼死拼活地工作着。这太不正义了。我们没资格为这种事情骄傲，因为有活人——像我们一样的人——在牺牲着。
每年回国都是我消息最闭塞的时候。在国内的时候没有感觉，在国外的时候也就那么回事，可出国第一年后回国，第一次感觉到，原来不能说话是这种感受，原来小心翼翼是这种感受。曾经跟朋友聊过，美国人出于政治正确，有太多话题尽管就摆在桌面上，可谁都不可以聊，在中国，除了不能聊政治，人民的自由度其实还蛮高的。我曾经也是这么想的。在美国，不能随便聊肤色，尽管你知道你面前的人和你在想同样的问题，可你们心知肚明你们不可以说出来。我是到了美国，才真正明白“房间里那头大象”是什么意思的。有一段时间我也在想，国内到底有什么不好呢？想说这个人傻逼就可以说这个人傻逼，想说这个国家的人傻逼就可以说这个国家的人傻逼，在美国你还要小心翼翼提防着。
这件事让我想不通了很久，直到有一天我突然反应过来，在这里，有些事情你不可以说出来不是因为你不自由，而是因为，那些事情是不对的。种族歧视是不对的，所以不能说。尽管彻底消除种族歧视还有很长的路要走，可人人都能做到不说，是这条路上很重要的一步。而中国，大部分人甚至都没有意识到明目张胆地种族歧视其实是件不对的事。大家不但不觉得不对，甚至还反过来拿这件事夸夸其谈国内的”言论自由度“。与此同时，我们不可以在社交媒体上讨论政治，讨论时事，讨论病情，甚至也不可以讨论任何与此相关的文学艺术作品。不仅如此，个体可以因为讨论这类的敏感话题而随时可能被剥夺在社交媒体上发言的权利，个体可以因为在私人平台上管自己的狗叫城管而被抓起来…事态荒谬到让我在大洋彼岸每天像看笑话一样麻木地刷着手机，完全不觉得这些事情都是真实的。
最近微博上大家都在谈，中国没有中产阶级。中国只有两个阶级：抢得着床位的阶级和普通人。我其实很早就很清楚地意识到了，我如果真的回国，甚至都不需要怎么奋斗就可以衣食无忧，生活水平超过起码90%的同龄人。仔细想想，兴许靠着我爸妈和我爸妈的朋友，我也可以勉强成为抢得着床位的人。可这一切的代价是，我要放弃看不被审查和阉割的文学文艺作品的权利，放弃发言的权利，放弃想做什么就做什么的权利，凭什么呢？说真的，凭什么呢？我替所有人不值，替所有无法出逃的人不值，替所有无法出逃甚至都不知道还有”逃“这个选项的人不值。
让我难受的事情是，有很多人是可以逃的。可他们选择留下来。小时候爱看鲁迅，以前对历史课本上的这个变法，那个运动，这个革命，那个暴乱，都是没有概念的。可我现在明白了，我只能做个懦夫，做个逃兵。我无法牺牲自己，我也没办法昧着良心说自己真的有什么大局观。我不想过那样的生活，因为我觉得不是所有人都要这样活着。也许有人可以拯救这个世界，可那个人从来都不是我。
有人当年骂柴静，骂她说了半天，最后不还是把孩子生到美国了吗。可能她很早就知道那里的一切都没救了吧。
2020-02-02
记录一个时刻。
大概是在四十分钟前跟正在做事的男朋友说我饿了然后对方回复“好稍等我一会儿啊”的，到现在，我已经饿到眼冒金星，完全学不下习的程度了，对方还屹立在书桌前丝毫没有要动弹的样子。做个实验看他什么时候能想起我。现在是18:43.
18:51。从冰箱里掏出了剩下的最后一个榴莲月饼。平时都是需要解冻的，今天连解冻也等不及了，拿刀子切的时候差点儿切不动…现在在边吃硬的馅儿边打字…对方依然在写码，我继续看portfolio…
18:58。有一个瞬间男朋友的椅子响了几下，我以为他要站起来了，结果对方只是调整了一下椅子的角度…如果这个blog在今晚之后就不更了，很有可能是我真的被饿死了。好的，他站起来了，打开了烤箱开始预热，我推测应该要做烤三文鱼吃。
19:01.“太恶心了那个东西简直。”他把三文鱼从冰箱里拿出来放在案板上，然后又回到了桌子前。一开始是站着在看电脑屏幕，看了两眼，又坐下了（？？？）好的其实我已经见怪不怪了。反正预热也要很久，不会把东西烤坏就成。
19:07.男朋友从书桌边站起来走到我身后，像摸小狗一样摸了几下我的头，然后把洗碗机里的锅碗瓢盆都拿了出来。在这期间他向我炫耀了他昨晚放进洗碗机的锅盖洗得有多干净，我装作若无其事地把电脑屏幕调整到了一个他看不见的角度（虽然我确定他一定是注意到我在写东西的，但他一定不知道我在写什么）。他心情看起来还挺好，嘴巴里哼着乱七八糟听不出来的旋律（不过好像不管心情好不好他都会这么干…）。我瞄了一眼他的电脑屏幕，还没有关，东西好像都还开着。这证明他很有可能一会儿还是会去接着忙。
19:10. 他开始往三文鱼上撒盐了。撒了很多的样子。盐是粗盐，昨天我们去Mariano买的。为什么会撒那么多？感觉他撒了整整半分钟的盐…
19:13.男朋友还在收拾三文鱼。可我已经快要饿死了。literally要饿死了。突然觉得自己是一只主人忘记喂食的小宠物。小宠物真的好惨…今天突然意识到了保护动物的重要性，真的。
19:14.三文鱼进烤箱了。
19:15. 烤箱再次被打开，我偷瞄了一眼，他往上面撒了橘子皮。撒完他（果不其然）又回电脑前坐下了。饿到绝望的我。
19:24. 他刚才在找手机在哪里，找玩手机玩了会儿手机，又在案板前不知道弄什么东西。刚才的blog出了点问题，写的东西都显示不在屏幕上。我坐在书桌前太显眼了，就转移到了床上。他跟我叨逼叨说了两句什么，我也没注意听，没回他。
19:29. 他打开烤箱看了眼，又关上了…然后又打开了，把三文鱼从第二层转移到了第一层（？？？）然后给鱼翻了个面儿。然后又放回去了。我好饿啊…我现在虚弱地瘫在床上无法呼吸，真的。
19:34. 他开始收拾桌子了。感觉像是要吃饭了！
19:35，他把鱼端上桌了。说实话这是我第一次觉得三文鱼长得这么可爱…好了我要过去吃饭了！系列完结！
2020-02-03
今天做了不少事情，还有一堆事情在等着我做。下午出门的时候生了一肚子气，不知道自己在气什么。嗯…其实是知道的。一方面气自己又跟小姑娘一样生气了，一方面气男朋友比自己成熟太多了，我已经习惯了在关系里、人际交往里扮演mature的角色，但下午我气愤地坐在床上看着对方懒洋洋躺在我对面一点也不生气，甚至一点波澜也没有的时候，我确实心里在想“xxx你他妈怎么这么像个小孩？“
”你叫我放心那我就真的放心了啊。“
”大的计划我都帮你定好了，具体的事情你要自己去实施啊我管不了，我又不是监工，更何况监工其实是找人帮他干活吧，我又不是你爸我干嘛要这么管你啊对吧？“
”你该去学校就应该去学校啊，早晨都让你多睡了两个多小时了。“
面对上面那句话，我忍不住又插嘴了，”我有让你晚叫我两个小时吗？我今天早晨五点多醒了一次！“
然后他就可以镇定自若地接上，”可你五点多醒了一次是我的错吗？“
ok，的确不是他的错。要换成别人，我甚至会觉得他是在跟我抬杠。可我偏偏知道他这样说只是他真的这样想，这样想没有一点逻辑问题，他也绝对不是在跟我抬杠…
意识到这些之后，我就更生气了。我不是疯子，我是没有办法面对这种一点错误找不出来的对话发飙的，因为对方压根找不出什么错误。我也明白，对方如果一天到晚像包工头一样管我，我会烦，所以这件事唯一的解决办法就是我自个儿做自个儿的包工头。知道这件事的正确打开方式之后，我又在生气，明明自己是可以早点意识到并且早点做到，不给对方留下话柄的，可我还是出于各种原因没有做到。
说到底还是在气自己。受不了自个儿没做好，更受不了明明知道自己没做好，还没有拼尽全力去做。这样很不好。
所以写到这里觉得自己更应该去好好做事了。男朋友好像确实没什么错。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一月你还没有出现</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</guid>
      <description>2020-01-28
芝加哥的冬天天气很差，今天从窗户望出去，像是镜子上的雾气没擦干净。
我从这个冬天起莫名地不怕冷了。秋裤印象里就穿了一次，从undergrad就一直带在身边的一件超大号麻袋一样的外套，今年冬天一次都还没有穿过。毛衣对我来说的功能也彻底变了，现在选择穿它们而不穿衬衣，更多是在考虑它们今天和我穿的裤子鞋子外套搭不搭。之前一到冬天，我就保温杯加热水不离身，从不碰凉东西，更别提冰的了，可最近每天喝的不仅是冰的，还要往冰汽水里加冰块喝。我妈要是知道我这个天气还露着脚踝不穿袜子踩着鞋出门、月经期间喝凉水还洗头，一定会叨叨我一晚上…
今天跟uber司机聊天，他问我家人是不是都在芝加哥。我说不是，我家人都在中国。他又问我上次回家是什么时候，我说是去年夏天。最近跟uber司机聊天变成了家常便饭，今天的大爷语重心长跟我讲，他年轻的时候浪费了很多时间赌博和花天酒地，还差点跟自己的妻子离婚，可幸运的是，他活到现在，五六十岁，尽管没赚多少钱，可家人都在身边，所以我要尽可能多珍惜跟家人相处的时间，因为things happen。昨天看到东营还没有失守的消息，我发到了家庭群里，再一次叮嘱我爸妈。我平时是个很少跟他们啰哩啰嗦的人，这次强调了太多次，他们两个显然是感觉到了我对这件事的重视程度，每次我发消息，他们都不再讲“没事”这类宽慰的话，而是直接告诉我“放心吧”“我们都不出门了”。今天听到司机师傅跟我谈家里的事，我苦笑着说我是家里唯一的孩子，说完这个，突然想到他们，心里有一点难受。
我从小就是很自我的人，什么事都以自己的感受为先，再加上我天生擅长巧言令色，从小到大更是借着别人对我的喜欢和照顾肆意妄为。高中的时候想翘课就翘课，想让爸妈接我回家就直接找班主任开假条。出国更是我执意如此，我爸跟我吵到天翻地覆，我小姨气得在很长一段时间里跟我基本不讲话。只有我妈很早就意识到我是那种只有我自己犯了错才能打消心里的执念的人，所以放宽了心让我去犯错。这样一路走下来，我好像习惯了什么事情都先斩后奏，哪怕是需要商量的事情，很多时候都因为太过于自信自己的逻辑和说服别人的能力，而直接自己做了决定。这样下来，我活得好像确实还挺舒服的，只是我爸妈有我这样一个孩子，想想看确实还蛮心累的。
想想看，我确实不怎么称职。记不住父亲节母亲节妇女节妇男节，甚至记不住我爸妈的生日。之前有一次在居委会填表格，对着我爸妈的生日那一栏，我尴尬地掏出了手机找我相册里之前拍过的他俩身份证的照片（是的，我甚至都没有在备忘录里专门记下来他们的生日是什么时候）。同学们放假回家，很多人都张罗着给爸妈做饭，爸妈下班回家就能吃到他们做的菜，而我每个假期回家似乎都是带着学习任务回去的，不但给他俩做不了饭，他俩甚至还需要操心我能不能管饱自己（因为我太懒，有时候实在懒得弄就干脆不吃了或者随便吃点…）。我爸在工作日期间，每天中午都会打电话到家里问我中午要吃什么，确定我真的有饭可吃他才会放心，而我妈，甚至有时候还会特意跑回来给我做饭吃。我妈有时候开玩笑似的跟我叨叨“什么时候你也能给我做顿饭吃啊”，虽然她其实真的也不怎么在意，可我知道如果我真的那么做了，她会开心的。
可我说实在的，也没有多想这么去做。这是真的。
这么一想，从各方面来讲，我好像都是个坏人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>过程</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</guid>
      <description>一月你还没有出现
二月你睡在隔壁
三月下起了大雨
四月里遍地蔷薇
五月我们对面坐着 犹如梦中 就这样六月到了
六月里青草盛开 处处芬芳
七月，悲喜交加 麦浪翻滚连同草地 直到天涯
八月就是八月
八月我守口如瓶 八月里我是瓶中的水 你是青天的云
九月和十月 是两只眼睛，装满了大海
你在海上 我在海下
十一月尚未到来
透过它的窗口 我望见了十二月 十二月大雪弥漫
cr. 林白</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything</title>
      <link>https://christineeeeee.com/me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/me/</guid>
      <description>关于我 坐标芝加哥的北方女孩子。非典型理科生。（不情不愿的）（被坑蒙拐骗来的）金融数学master在读。现阶段的主要任务是努力回忆本科的数学知识+不挂科顺利毕业+临时抱佛脚（不知何年何月可以结束）的编程养成中。
物质生活不太讲究，懒，好养活，不挑食。精神生活矫情点，看电影，看剧，看话剧，看书，看杂志，收限量，听唱片，听podcast，写影评，写文章，旅行。
性格散漫，好相处，好说话。对人性持悲观态度但喜欢跟不同的人讲话。对社会和人类充满兴趣，喜欢观察人类。身边朋友多但会时常感觉孤独。
道德底线低。无障碍理解人性的灰色地带。感情上被人说是渣女，拒绝道德绑架和时间捆绑。对激情的持久性持怀疑态度但不畏惧爱情。离开了谁都可以好好活着。
小时候的理想是当个作家。现阶段的理想是找到工作好好赚钱。人生的终极目标是（赚够钱后）自己做编剧导演拍一部电影。
渴望自我实现。渴望理解。渴望自由。
关于这个网站 在高速运转和碎片化阅读的今天，认真写字变成了一件很难的事。所有在互联网上留下的痕迹都随着禁言、炸号和注销而烟消云散了。所有表达的严肃性都在一遍又一遍的更迭和刷新里消磨殆尽了。
粉丝文化是哗众取宠的开始。而我只想找一个没有hashtag，没有热搜，没有关键词，没有点赞的地方表达而已。
表达对我来讲是自我实现的过程之一。不需要真的有人看见，不需要真的有人赞同，只需要有这样一个可以安静讲话的地方就可以了。
Special thanks to my boyfriend who offers non-profit technical support for every my website lol.
关于 STOP THIS TRAIN 我的人生从2019下半年开始，就像一辆失控疾驰的火车，脱离了原本的轨道。那个时候在心里无数次渴望这一切都是一场梦，梦醒了，车就停了。Stop this fucking train. 有很长一段时间，我每天都在心里这样祈祷着。
现在一切都回归正常了，我还是喜欢这个名字。
不管有多少乱七八糟的意外，失控的火车，总有一天会停的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>