<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Christine&#39;s Shattered Life</title>
    <link>https://christineeeeee.com/tags/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Christine&#39;s Shattered Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 13:25:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/tags/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>对话</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/conversations/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/conversations/</guid>
      <description>最近几个月，我发现自己无法忍受一个人在封闭空间里呆着。以往回家，我都会长时间地把自己关在自己的房间，尽最大可能把我的一亩三分地与父母隔绝开来，看书、看电影、睡觉、与朋友聊天…这次回家，且不说我央求妈妈与我在同一个房间睡觉，就算是白天，我也永远开着房门，力求自己房间的空气是与客厅流通的。我个人觉得这不算是幽闭恐惧症，因为就算把门关上，我并不会真的生理不适。就像此刻，我起身，关上了房门，客厅电视机里新闻的声音减弱了。我回到书桌前坐好，我的呼吸并没有变得急促，我的双手并没有颤抖。我继续打字，等待着，等待空气更安静一些。
“你为什么要这么做？”一个声音响了起来。它来了。
我的眼眶迅速湿润了。以前的我从未想到原来积蓄满满两个眼眶的眼泪竟然只需要不到一秒钟的时间。
“这是我最近一直在思考的问题。”我努力想要把眼泪忍回去。有时候我可以做到，有时候做不到。看运气，也看上一次流泪大概是什么时候。
“思考有什么用？除了你自己，除了我，没人真的想要了解这件事，”声音顿了顿，“哦对了，他曾经尝试理解过，他想尽了各种办法，可是你一次又一次地让他失望，他现在放弃了。现在没有人想要理解你了。”
我点点头。
“现在世界上没有人真的愿意去理解你了，你毁掉了你生命里最宝贵的东西，你永远不可能再把它拿回来了。”
“永远不可能了吗？”我盯着电脑屏幕，“我还是没法接受这一点。”
“当然不可能了。你还在痴心妄想些什么？他已经把话说得那么清楚了。他不想了。”
我捂着肚子，在座位上弓起身来，努力地压抑着自己的哭声。我在这段时间学会了如何把自己的哭声全部揉碎在身体里。大部分时候我可以做到，然后所有的哭声会全部汇聚到心脏的位置，变成一种大提琴琴声一样深邃又低沉的疼痛，在我的胸腔里震颤；有时候我做不到，那些哭声被释放出来，变成空气里支离破碎的野兽一般的哀嚎，时断时续的，丑陋的，毫不体面的。
“你明白让一个那么温柔的人不想要你，需要重复犯多少次多大的错误吗？”那个声音毫不怜悯地继续着，“你也知道他有多爱你，他为你付出了多少，在这段时间里他承受了多少痛苦和委屈。”
“我知道，”我用手压着自己的锁骨，想要把那些涌上来的哭声给压下去，“我知道。我罪有应得。”
“你的确罪有应得，所以你还在挣扎什么呢？”
“因为我担心他。我觉得他现在在压抑自己，我想要让他慢慢好起来。”
“你在撒谎，”那个声音说，“他现在没有你可能会更好一些。”
“他不好，他最后哭得那么难过，我是那个永远让他快乐让他开心的人，我不想他恨我，我想要弥补我的错误。”
“世界上的很多错误是没办法弥补的，就像他说的，你需要带着这些教训继续往前走。”
“我不要。”
“你不要也是没有办法的。这件事的选择权不在你。”
“我不要。”
“那你想怎么办呢？”
“我想弥补他。我想赎罪。”
“不是所有的罪孽都可以赎清的。他不想了。”
我看着脑袋里那个声音。是的，我试图注视着那个声音。我想看清楚声音背后的脸。
“你知道我为什么没办法放手吗？”我说，“换成别人，在对方把话说得这么决绝的情况下，在犯下这么大的错误的情况下，在换成哪个法庭都要一次次将ta判死刑的情况下，或许早就放弃了。放弃或许本来就是更好的选择。放弃或许是所有人都认为的该做的事情。放弃可能是现如今最好的解决的办法。可是你知道我为什么没办法放手吗？”
那个声音冷笑，“你又要找一些狗屁不通的借口了吧？你又要找一些冠冕堂皇的理由了吧？”
“或许在别人看来，是的，”我慢慢地说，“我自己也想搞清楚我现在在说的这一切究竟是因为我发疯，还是因为我真的知道我在做什么，我也想要弄明白。可我知道，如果我此刻放手，他就永远坠入深渊了。是我将他，将我，将我们推下深渊的，可我知道，如果我此刻放手，或许我们就永远爬不出来了。”
“是你把他推下深渊的。”
“我知道，我知道，我知道，”我不停地重复着，“我知道我罪该万死，我这辈子都该为此赎罪，可是我需要知道他真的过得好。他不会过得好，因为他没办法彻底忘记，我们渗透在了彼此的生活里，我们无法彻底忘记彼此，这辈子都不可能，如果他真的可以彻底忘记，他或许能过得好，可他不能，我也不能，我们一想到对方不在自己身边就会疼痛难忍，这样的话，怎么会好起来呢？”
“可是他也跟你说过，十年之后，一切都不是问题了，十年后再看你们现在的事，一切都已经过去了。”
“我们这辈子不会再遇到像对方这样的人了，十年后如果我们还活着，痛苦也许会淡去，可遗憾不会，我们再也不会找到世界上另一个人像我们这样，互相是彼此最好的朋友和小动物了。”说到这里，我没法抑制地痛哭出声。我已经逐渐习惯了这种哭声。在第一次听到这样的哭声时，我吓坏了，我没有想到，我有一天会发出这种哭声。因为我曾经那么幸福。
“可是你伤害了他，你让他觉得他需要一个人享受孤独，他需要做自己最好的朋友，他需要自己心疼自己，他需要自己爱自己，”那个声音一如既往的冷静，像一把手术刀，每句话都精准地直接刺入心脏，“他曾经告诉你，如果他可以毫无保留地爱你，你可以毫无保留地爱他，你们就可以毫无保留地互相爱着对方，他就不需要自己爱自己了，因为你可以爱他。你辜负了他，你辜负了这样的他。”
我哭得喘不动气。是的，他有资格永远都不原谅我，他有资格离开，他有资格惩罚我，他有资格用任何方法惩罚，任何方法。最后他选择的方法是告诉我，他不想要了，他不爱我了，他选择聆听自己内心的声音，爱自己。可是我曾经让他那么安全地打开过他自己，毫无保留的。
“世界上再也没办法有像我们这样的两个人了，”我重复着，“再也不会。我知道他现在只是把自己封闭了起来，缩进了壳子里，可是我不是怪物。我是一个犯了错的罪人，可我不是怪物啊。我犯了错，可是我想要他重新快乐起来，我想要我们重新快乐起来。或许他会不停地说我是在洗脑他，可是一个人怎么能够在感受过那样的爱之后，选择切断所有的连接，让自己做自己的朋友呢。我是他的最好的朋友啊。我是他最好的朋友啊。我做了错事，可我不是怪物，他不能忘记我啊。”
“可是他就是打算这样去做。他要你尊重他的选择。”
“我曾经和他朝夕相处过，我们是彼此的soulmate，我没办法看他一个人落入深渊。”
“你凭什么觉得他和你在一起不是落入深渊。他说他看着你就想到不好的事情，他说他和你在一起永远都不会开心起来了。”
“或许是我疯了吧，可我觉得我们之间还是有爱，或许现在的他觉得那些爱都消失了，可我觉得，我和他之间有别人没办法理解的东西，或许我们都没办法明白那种东西究竟是什么，这种东西是没办法被切断的，而那些痛苦，就像是伤疤，如果治疗伤疤的办法是通过断掉那条手臂，那这个人就永远是残缺的了。我不想让他永远是残缺的。”
“如果他不想呢。”
“那我就想尽所有办法，一直等，一直等，”我看着那个声音，感受着胸腔里的疼痛，一切都像是做梦一样，飘在空中，“我没办法放弃我们的一切，永远没办法，我知道我们两个人离开彼此没办法幸福。我永远没法做一个他说的那种可以享受孤独的人，因为我已经知道世界上有这样一个他。我没有办法失去他，我需要和他一起开心起来。”
“所以你当初为什么要这么做？”
“他给了我太多太多的安全感，让我觉得他永远都不会离开我，让我觉得我可以为所欲为，而他可以包容我的一切，”我的眼泪在此刻已经哭干了，“可我错了，我永远不该把别人的爱当所理所应当的东西，爱不是水龙头里的水，爱是会消失的，爱是会受伤的，而那么爱我的人，值得我用更大更大的善意去珍惜。我的人生里有太多东西是不费吹灰之力得来的，我总觉得自己值得拥有世界上一切好的东西，可是我忘记了，他是会受伤的，他是那么脆弱的人，而他甘愿给我伤害他的机会。我是个傻逼，我是全世界最大最大的傻逼。我伤害了他，我需要把我亲手刺下的伤口一点点治好。如果不治好，如果他逃跑，那我们一辈子都不会再快乐了。而我们在一起的时候，是我们这辈子最快乐的时候。”
“他不会听的。他已经被你伤透了。他凭什么再给你这个机会。”
“我也不知道，”我笑了笑，“或许是爱吧，或许是因为我们是彼此的小动物，或许是我们一起养育的小猫，或许是我们一起生活过的日子。我曾经不珍惜这一切，对，我愚蠢，我冲动，我自私，我恃宠而骄，我自己造成了眼前的局面，我会为此恨自己一辈子。我每天都在怪自己，折磨自己，可我知道这一切都没法跟他在过去这半年的经历相提并论。因此我更恨我自己。或许我自私，可我需要一个机会弥补他，我要让他开心起来，我要告诉他他值得被爱，我要告诉他这个世界上还是有爱的，而我是那个他可以重新去相信的人，我们之间的一切都还可以回来，以另一种形式。”
我自己都没法说服自己，以上的这一切一定可以发生。我为此痛苦着。
“可他不想了。”
“如果他真的不想了，我也要告诉他，我还爱着他，我会永远爱着他。我们不会从彼此的生命中消失。那两只小动物，需要永远活着。我们的小猫，需要爸爸妈妈。我们的房子，需要两个主人。”
“如果他还是不想呢。”
“到了那一天，或许我就知道我该怎么办了吧，”我看着那个声音，“可我现在没法放弃。我真的没法放弃。”
“嗯。”
“你有没有过那种感觉，就是如果此刻放弃，一切就完了的感觉。我现在就是那种感觉。如果我放弃了，什么都没了。我是全世界唯一一个需要守住这一切的人。他都不再相信我们了，可我相信我们。我还是以前的那个我。我会永远站在这里，如果他有一天回头看到我，或许会知道，我会这辈子为他所遭受的那些伤害而痛苦着，我永远没办法开心起来了。永远。”
“那也不干他的事了，他想要永远忘记你。”
“我们要怎么忘记彼此呢。我永远没法忘记他。我不会让他忘记我的。我不要让他忘记我。”
我看着那个声音，那个声音终于从我的脑袋里慢慢浮了出来。那是我的脸。她面无表情地看着我，像极了那晚他最初看着我时波澜不惊的样子。还有他说，他不爱我，他对我没感觉了，我就是个普通人，不漂亮了。他耸耸肩，告诉我，他很坦诚。
“我不会让他忘记我的，永远不会。”我看着我自己。
“可你要怎么做呢？”
“我不知道。”
我猜这就是我为什么不敢一个人呆着的原因吧。我没有幽闭恐惧症。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>远方传来故人的消息</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/far_away/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 14:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/far_away/</guid>
      <description>早晨无意间听闻E君的好消息，坐在床上发愣了蛮久，男朋友唤了我几遍才缓过神来，穿好衣服坐到餐桌前吃饭，边吃饭还是边在回味这则消息，一时间不知道该说些什么。吃完饭做了一会儿正经事，跟闺蜜感慨，这个世界上能让我真正为其好消息而感到快乐甚至祝福的人，真的是少之又少了，而E君一定算一个。这条路这样难走，又这样长，换作是我，甚至不知道该如何走下去，可他还是这样坚决地走完了，有了这样不错的结局。就这样跟闺蜜聊到一半，我甚至又一次哽咽，跑到厕所坐在马桶上哭了一会儿，才平静了下来。
我们走了这么长的路，彼此相伴，最终还是在分叉路口彼此渐行渐远。最近看heart signal 3，有时候会想，如果命运真的这样捉弄人，那我们是不是真的只需要服从上天的安排就够了，努力的意义到底是什么。深夜的时候，我经常想起倒数第几通电话时，E君曾跟我讲觉得那么长的时间都白过了。这句话像一根刺，狠狠地扎进了我的心里，直到如今想起来，还是觉得隐隐作痛。今天的消息让我终于明白，并坚定地觉得，曾经彼此结伴的意义或许并不是为了一起走到地老天荒，更重要的是，我们在时间的流逝中，如同流水一般在彼此身上镌刻下了永远无法被磨灭的痕迹，哪怕不能互相陪伴，也分别在各自的路上继续走着，看着更美好的风景。
我不知道能不能等来对方真心为我祝福的一天，可我却一如既往地，从对方身上获得了力量。那样难的路，总可以走得完，我想我也可以继续在我的路上前行了。或许对方永远也不会知道这一些，这些其实也并不重要，但只需要我自己明白，我永远是这个世界上，能献上最真心祝愿的那一群人之一。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界上的房思琪们</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/bombshell/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 17:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/bombshell/</guid>
      <description>一点思考。
1
昨晚（趁男朋友睡觉）看完了《爆炸新闻》。片子不怎么样，剧本写得巨烂无比，浪费了塞隆和妮可基德曼这么强的阵容。我想了想给打三星左右，一来在于演员演技好，二来是在当前的语境下，这样一部聚集了强大卡司阵容的片子，还是能够吸引一部分人的关注的。不管导演的目的是什么，这个议题被关注、被讨论，总是好的。
2
中国近几年MeToo运动轰轰烈烈的展开——蒙在“性侵”这个话题上的遮羞布被彻底揭开——在我的印象里始于《房思琪的初恋乐园》的出版以及作者林奕含的自杀。我心理非常脆弱，通常情况下，涉及性侵情节和细节描述的书籍和电影我都是不敢看的。这样的弊端是我因此错过了很多优秀的作品，这方面题材的佼佼者，大名鼎鼎的《熔炉》和《素媛》，我更是听完了情节简介就做了一晚上噩梦。但看完《房思琪的初恋乐园》的作家林奕含的访谈，她的谈吐和经历带给我的共情感，让我觉得自己非看这本书不可。在后来浏览豆瓣上关于这本书的评价时，很多人提到了阅读这本书时难以忍受的痛感。我当年看这本书时，我是没办法提高阅读速度的。看几页，我就得停下来缓一缓。那种生理和心理上的极度不适感，时隔几年，在我回忆起书中的某些情节时，还像当年一样鲜活。林奕含献祭一般，把自己的心血和生命献给了这本书。
当时的我写了一点东西 ，一段是这样的：“让我真正觉得难受的 是作者被诱奸时 才只是十三岁的孩子 我的十三岁稀松平常又无忧无虑 回想起来没有任何一件能让我痛苦得铭记终生的事情 然而对她来讲 这一生 对待自我 对待男性 对待两性间的平等和差异 对待爱情和婚姻 甚至对待生命 所有的认知 都要屈服于年少时可怕经历的阴影”。
回想起来，我的性启蒙，如同绝大多数同龄人，绝不是始于父母的引导。读完《房思琪的初恋乐园》，我觉得后怕。我没有遭受相同的经历并不是因为我被保护得有多好，更主要的原因是，我幸运，我只是个幸存者。
3
《爆炸新闻》里，主角有过一段独白，大体意思是，每次伤害发生的时候，受害者都会问自己：我那天说了什么？我穿了什么？我做了什么事情？我为什么被这样对待，而别人没有？
《房思琪的初恋乐园》里，房思琪整晚整晚地睡不着，只觉得羞耻，觉得是自己做错了什么才让这些发生在自己身上。发生在她身上的性侵贯穿了她的青春期。
我读过一篇报道，是常给《New Yorker》撰稿的青年作家，终于在长大后释怀，在专栏中讲述了自己童年时被性侵的故事。他提到（是的，是“他”。性侵的受害者，从来不仅仅是女性。），他童年时被他的邻居性侵，结束后，邻居让他下周再过来，于是下周，在邻居找他前，他主动去找了邻居。常有人质疑，如果你不是自愿的，你为什么会去主动找施暴者？真正让我难过的事情就是在这里。受害者知道侵害一定会发生，但他不能够控制这件事会不会发生，出于本能的应激机制让他的主动行为给了他一种自己也在somehow掌握主动权的错觉：我不能控制这件事能否发生，那我起码可以控制这件事什么时候发生。
N号房闹得轰轰烈烈，报道里写，犯罪分子就是在利用女孩们的羞耻心，用她们的裸照来威胁她们替他做事。
中国MeToo运动的参与者之一，弦子，曾经在朱军的化妆间被朱军性侵（未得逞）。她也曾陷入迷思，觉得这件事没有被第三者看到，无人为自己作证，同时自己也没有在这件事发生后的第一时间站出来，这样的自己究竟有没有资格在事后站出来挑明真相。最后她还是选择站出来，因为每个人都不是完美受害者。
但什么是所谓的完美受害者呢？受害者这个名词原本就是要表述“一个受到伤害的人”这个既定事实。“受害”才是这件事的重点。但人们的关注点却常常跑偏，落脚在了是否“完美”上。
4
今天看到微博话题，#总裁父亲涉嫌性侵未成年女儿三年#。这个人是烟台一家跨国石油服务集团的副总裁和首席法务官，他的养女只有14岁。养女甚至报了警，可当晚，这人就若无其事毫发无损地回了家。
之前看到农村一小学里的男教师在讲台上当众让自己的学生坐在自己腿上以方便对她进行侵害，每次性侵过后，他都会给她几块钱。
此类报道数不胜数，我以为自己已经有了强心脏，对此类新闻会多一点免疫，但每次看到细节，看到女孩子的哭嚎和鲜血淋漓，还是痛得手脚发软。
像我之前说的，我可以是她们其中的任何一个。我十几岁的时候脑袋里也没有性知识，更不懂得对成年男性怀有警惕心。我们或许对陌生人有戒备，可如今的新闻报道显示，熟人犯案数不胜数，我也曾在手无缚鸡之力的年龄无数次和（认识的）成年男性独处一室，他们若有坏心思，我百分之百可以受伤害。所以说，不是我自我保护意识有多强有多好，只是因为我幸运。
一想到这个，才是真正让人痛。
发生在她们身上的事，完全可以发生在我身上，我认识的任何人身上。
5
这里只谈了性侵的几种而已。婚内性侵呢？有多少人真的明白即便是在婚姻关系内，一方强迫另一方发生性行为，照样也是性侵的一种？我至今还记得那个视频，穿着睡衣逃到公交车上的女子，衣衫不整，被丈夫压制在公交车后排。后来民警做调查，一听说他们是夫妻，便立刻放过了。
世界上有无数个房思琪。被发现的，没被发现的，发声后被忽略的。太痛了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>