<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pieces on Stop this train</title>
    <link>https://christineeeeee.com/pieces/</link>
    <description>Recent content in Pieces on Stop this train</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 22:37:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/pieces/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二月你睡在隔壁</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/feb2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/feb2020/</guid>
      <description>2020-02-01
二月。早晨起床的时候，听到了禽流感的消息，第一反应是笑出了声。微博上铺天盖地都是肺炎的消息，我关注的大v小v都在愤怒地发声，而我到目前为止，好像除了转发过几次科普和报道，一句相关的话都没说过。
昨天刷ins的时候，看到M发的一条post，大概意思是，我爱自己的国家，可这段时间发生的事情实在是太操蛋了。所有明面儿上可以看到的媒体都在播报这个国家几天可以建成一个医院，可以新增多少个床位，可有人为了新闻上这几行字和领导们能拿来吹牛逼的一点谈资，每天都在拼死拼活地工作着。这太不正义了。我们没资格为这种事情骄傲，因为有活人——像我们一样的人——在牺牲着。
每年回国都是我消息最闭塞的时候。在国内的时候没有感觉，在国外的时候也就那么回事，可出国第一年后回国，第一次感觉到，原来不能说话是这种感受，原来小心翼翼是这种感受。曾经跟朋友聊过，美国人出于政治正确，有太多话题尽管就摆在桌面上，可谁都不可以聊，在中国，除了不能聊政治，人民的自由度其实还蛮高的。我曾经也是这么想的。在美国，不能随便聊肤色，尽管你知道你面前的人和你在想同样的问题，可你们心知肚明你们不可以说出来。我是到了美国，才真正明白“房间里那头大象”是什么意思的。有一段时间我也在想，国内到底有什么不好呢？想说这个人傻逼就可以说这个人傻逼，想说这个国家的人傻逼就可以说这个国家的人傻逼，在美国你还要小心翼翼提防着。
这件事让我想不通了很久，直到有一天我突然反应过来，在这里，有些事情你不可以说出来不是因为你不自由，而是因为，那些事情是不对的。种族歧视是不对的，所以不能说。尽管彻底消除种族歧视还有很长的路要走，可人人都能做到不说，是这条路上很重要的一步。而中国，大部分人甚至都没有意识到明目张胆地种族歧视其实是件不对的事。大家不但不觉得不对，甚至还反过来拿这件事夸夸其谈国内的”言论自由度“。与此同时，我们不可以在社交媒体上讨论政治，讨论时事，讨论病情，甚至也不可以讨论任何与此相关的文学艺术作品。不仅如此，个体可以因为讨论这类的敏感话题而随时可能被剥夺在社交媒体上发言的权利，个体可以因为在私人平台上管自己的狗叫城管而被抓起来…事态荒谬到让我在大洋彼岸每天像看笑话一样麻木地刷着手机，完全不觉得这些事情都是真实的。
最近微博上大家都在谈，中国没有中产阶级。中国只有两个阶级：抢得着床位的阶级和普通人。我其实很早就很清楚地意识到了，我如果真的回国，甚至都不需要怎么奋斗就可以衣食无忧，生活水平超过起码90%的同龄人。仔细想想，兴许靠着我爸妈和我爸妈的朋友，我也可以勉强成为抢得着床位的人。可这一切的代价是，我要放弃看不被审查和阉割的文学文艺作品的权利，放弃发言的权利，放弃想做什么就做什么的权利，凭什么呢？说真的，凭什么呢？我替所有人不值，替所有无法出逃的人不值，替所有无法出逃甚至都不知道还有”逃“这个选项的人不值。
让我难受的事情是，有很多人是可以逃的。可他们选择留下来。小时候爱看鲁迅，以前对历史课本上的这个变法，那个运动，这个革命，那个暴乱，都是没有概念的。可我现在明白了，我只能做个懦夫，做个逃兵。我无法牺牲自己，我也没办法昧着良心说自己真的有什么大局观。我不想过那样的生活，因为我觉得不是所有人都要这样活着。也许有人可以拯救这个世界，可那个人从来都不是我。
有人当年骂柴静，骂她说了半天，最后不还是把孩子生到美国了吗。可能她很早就知道那里的一切都没救了吧。
2020-02-02
记录一个时刻。
大概是在四十分钟前跟正在做事的男朋友说我饿了然后对方回复“好稍等我一会儿啊”的，到现在，我已经饿到眼冒金星，完全学不下习的程度了，对方还屹立在书桌前丝毫没有要动弹的样子。做个实验看他什么时候能想起我。现在是18:43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一月你还没有出现</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/jan2020/</guid>
      <description>2020-01-28
芝加哥的冬天天气很差，今天从窗户望出去，像是镜子上的雾气没擦干净。
我从这个冬天起莫名地不怕冷了。秋裤印象里就穿了一次，从undergrad就一直带在身边的一件超大号麻袋一样的外套，今年冬天一次都还没有穿过。毛衣对我来说的功能也彻底变了，现在选择穿它们而不穿衬衣，更多是在考虑它们今天和我穿的裤子鞋子外套搭不搭。之前一到冬天，我就保温杯加热水不离身，从不碰凉东西，更别提冰的了，可最近每天喝的不仅是冰的，还要往冰汽水里加冰块喝。我妈要是知道我这个天气还露着脚踝不穿袜子踩着鞋出门、月经期间喝凉水还洗头，一定会叨叨我一晚上…
今天跟uber司机聊天，他问我家人是不是都在芝加哥。我说不是，我家人都在中国。他又问我上次回家是什么时候，我说是去年夏天。最近跟uber司机聊天变成了家常便饭，今天的大爷语重心长跟我讲，他年轻的时候浪费了很多时间赌博和花天酒地，还差点跟自己的妻子离婚，可幸运的是，他活到现在，五六十岁，尽管没赚多少钱，可家人都在身边，所以我要尽可能多珍惜跟家人相处的时间，因为things happen。昨天看到东营还没有失守的消息，我发到了家庭群里，再一次叮嘱我爸妈。我平时是个很少跟他们啰哩啰嗦的人，这次强调了太多次，他们两个显然是感觉到了我对这件事的重视程度，每次我发消息，他们都不再讲“没事”这类宽慰的话，而是直接告诉我“放心吧”“我们都不出门了”。今天听到司机师傅跟我谈家里的事，我苦笑着说我是家里唯一的孩子，说完这个，突然想到他们，心里有一点难受。
我从小就是很自我的人，什么事都以自己的感受为先，再加上我天生擅长巧言令色，从小到大更是借着别人对我的喜欢和照顾肆意妄为。高中的时候想翘课就翘课，想让爸妈接我回家就直接找班主任开假条。出国更是我执意如此，我爸跟我吵到天翻地覆，我小姨气得在很长一段时间里跟我基本不讲话。只有我妈很早就意识到我是那种只有我自己犯了错才能打消心里的执念的人，所以放宽了心让我去犯错。这样一路走下来，我好像习惯了什么事情都先斩后奏，哪怕是需要商量的事情，很多时候都因为太过于自信自己的逻辑和说服别人的能力，而直接自己做了决定。这样下来，我活得好像确实还挺舒服的，只是我爸妈有我这样一个孩子，想想看确实还蛮心累的。
想想看，我确实不怎么称职。记不住父亲节母亲节妇女节妇男节，甚至记不住我爸妈的生日。之前有一次在居委会填表格，对着我爸妈的生日那一栏，我尴尬地掏出了手机找我相册里之前拍过的他俩身份证的照片（是的，我甚至都没有在备忘录里专门记下来他们的生日是什么时候）。同学们放假回家，很多人都张罗着给爸妈做饭，爸妈下班回家就能吃到他们做的菜，而我每个假期回家似乎都是带着学习任务回去的，不但给他俩做不了饭，他俩甚至还需要操心我能不能管饱自己（因为我太懒，有时候实在懒得弄就干脆不吃了或者随便吃点…）。我爸在工作日期间，每天中午都会打电话到家里问我中午要吃什么，确定我真的有饭可吃他才会放心，而我妈，甚至有时候还会特意跑回来给我做饭吃。我妈有时候开玩笑似的跟我叨叨“什么时候你也能给我做顿饭吃啊”，虽然她其实真的也不怎么在意，可我知道如果我真的那么做了，她会开心的。
可我说实在的，也没有多想这么去做。这是真的。
这么一想，从各方面来讲，我好像都是个坏人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>过程</title>
      <link>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/pieces/2020/</guid>
      <description>一月你还没有出现
二月你睡在隔壁
三月下起了大雨
四月里遍地蔷薇
五月我们对面坐着 犹如梦中 就这样六月到了
六月里青草盛开 处处芬芳
七月，悲喜交加 麦浪翻滚连同草地 直到天涯
八月就是八月
八月我守口如瓶 八月里我是瓶中的水 你是青天的云
九月和十月 是两只眼睛，装满了大海
你在海上 我在海下
十一月尚未到来
透过它的窗口 我望见了十二月 十二月大雪弥漫
cr. 林白</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>