<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>murmur on Christine&#39;s Shattered Life</title>
    <link>https://christineeeeee.com/tags/murmur/</link>
    <description>Recent content in murmur on Christine&#39;s Shattered Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 11:59:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/tags/murmur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>13</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-16/</guid>
      <description>前几周我看了两本新书，两本里都有主要角色的死亡，一个人年纪轻轻死于意外，在宾馆浴室里滑倒了，另外一个人死于癌症。看第二本时我有一半的时间都在大哭，我觉得我不是在因为书里的角色哭，是我那天突然意识到，很长时间以来，我其实一直很担心你死掉。我其实基本没有对任何人产生过这种感觉，跟上一个男朋友分手之后，连面都没有再见过一次，离得很远，之前偶然在linkedin上看到他的动态，得知他过得很好，我替他高兴，但我好像从来没有担心过他在我们分开后会不会出意外死掉这件事。很奇怪，我总是很担心你，想到这种微乎其微的可能性就会没办法控制地随时随地开始流眼泪，不是说你有多脆弱会自杀什么的，但我好像就是很担心你，不管是意外，还是生病，还是怎样，一想到这件事，我就特别特别地担心。所以在这件事之后，再收到你的邮件或者短信，我其实不再恐慌焦虑了，因为这起码证明你还活着。
我最近其实时常思考死亡这件事，我的死亡，我爸妈的死亡，你的死亡，ino的死亡。这几件事比起来，没有哪一件对我来说是容易的。我以前好像很难具像化“死亡”这个概念，like，我知道它存在，但我没有意识到它其实离我们这么近。最近我不知道为什么，突然时不时突然一阵恐慌，像是突然被一个人攥住了喉咙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-09/</guid>
      <description>哭的时候都是回想到你哭的时候，你受折磨的时候，你一次次想要再有一点希望却又被现实打击到的时候。这些时候才是让我难受的。那些真正下定决心了之后的冷漠也好，决绝也好，我其实反而，不难受了。难受的是what i put you through and how you handled them without me。想到这个，想到我花了这么长的时间彻底fuck up，彻底辜负了一个人，这才是真正让我难受的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-11-01/</guid>
      <description>我发现，其实没有必要为我自己写不出很长的完整的文章而感到羞耻。我写下的东西不需要每一篇都是有明确主题和精巧的结构的。以我现在的生活状况，如果要求所有写出来的东西都是接近完美的，我永远没法动笔写下任何东西。碎片化的记录也是有意义的。人的生活在记忆里也是由碎片构成的。
记忆的碎片时不时会突然闪现，吓我一跳。我又过于擅长从一个碎片跳到另一个碎片上，这样一来二去，总是有一条通往你的道路。刚才突然想吃咖喱猪排饭，然后在想芝加哥哪里有好吃的咖喱猪排饭，然后想到了我们以前分着吃咖喱猪排蛋包饭的时候，然后想到了你，被我留在客厅的你。然后我就哭了。我已经习惯自己可以在一秒钟之内从任何一种情绪无缝切换到开始痛哭。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-10-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-10-31/</guid>
      <description>上次有心思在这里写东西是半年前。过去这半年有一大半的时间都用在了工作上，很多时候加班到很晚。我猜，我的生活在很多人看来肯定既可悲，又乏善可陈。我请了一个小红书上刷到恰好也在芝加哥的健身博主做教练，每周和她见面的那一个小时二十分钟里，闲聊时，她总会随口问一句：你们这个周末有什么计划？而我的回答永远是，没有、在家瘫着、休息，诸如此类。回答多了，我自己都觉得可笑。对方一定觉得很惊讶，怎么会有我这样周末真的不出去玩的人，而我也在这一次又一次的对话中确认了我或许是个在别人眼中的无聊又古怪的人。尽管我一直很挑剔，觉得别人乏味、肤浅、庸俗，但或许在别人眼中我才是那个格格不入的人。否则怎么可能忍受这样的生活？做一份压力很大，但现阶段也没有赚那么那么多钱的工作，加班起来没白没黑，很少和人往来，把了解这事的人都拒之门外。时间久了，散发善意的人也都慢慢离开了。前阵子跟我妈打电话，我开玩笑说，现在我就是住在世界中心的尼姑庵里的一个尼姑。我妈笑得不行，但后来其实我也不跟她开这种玩笑了。因为我无意间在她心情不好的时候意识到，其实她心里肯定是不希望我做尼姑的，但我已经够难受了，所以她也没法再在我面前表达出任何的难过和沮丧。但其实她也有伤心和难过的资格。
想到这个，我就很难受，觉得自己的确是挺没用的，没有坚强到可以真的那么豁达地好起来。我现在所能做的，可能只是，少在她面前表现出脆弱。尽管我的确有很多很想哭的很想被人安慰的时刻，但是在我发现我难受其实她也会很难受很心疼之后，我就不再愿意在她面前哭了。这个时候我就会很想你。不是说想你做我的情绪的发泄出口，只是单纯地想念我可以在一个人面前毫无负担不需要交代任何背景就可以放声痛哭的那种奢侈。但话说回来，我其实也明白了，没有一个人有资格和义务承担另一个人所有的情绪，不管这个人是否有能力做到这一点，另一个人也不该take it for granted。当然，若没有这一切，我倒是永远也不会明白这一点。
平时工作很累的时候，吃饭和做家务的背景板自然还是succession。在写这些东西时，我刚刚又完整地看完了一遍succession全部四季。我们最后一次聊succession的时候，你让我不要再看succession了，说succession is too fucked up and it&amp;rsquo;s even more fucked up than the affair，但我已经太习惯了有这个剧做背景音陪着我，好像再也没什么别的剧能让我有看succession时的感受了，所以在不知道放什么的时候，我就还是会看它。最近这几遍，越看shiv和tom越觉得触目惊心，越看shiv越觉得她身上有我所有的丑陋的样子。她对tom态度、对tom做的事，经常会让我想到自己以前，而这种感慨，竟然是最近一个人看这几遍succession时才有的，在那之前，我从来没有认识到这几点。爱一帆的弹幕里经常有人在骂shiv，骂得很难听，我有时候看到一条弹幕飘过去，才意识到，原来自己其实是这样一个人，我在最后一根稻草落下之前，就已经像shiv一样了。shiv对tom的感情跟我对你的肯定是不同的，但在旁观者看来，一切又有什么区别呢？我最近在想，论迹不论心这句话真的说的蛮对的，一个人一遍遍跟你解释ta为何做下错事有什么意义呢？就算这个人真的爱你，这点爱，跟造成的伤害比，又值几个钱？而我的爱，又哪有那么珍贵…很多解释，现在想想，都没什么意义了，说多了只是矫情，也会让别人烦。一个没有伤害过你的陌生人，跟一个说着爱你却总是在伤害你的人相比，的确还是陌生人更招人喜欢一些。这么简单的道理，我竟然最近才彻底想明白。太傻逼了。
所以当tom终于在阳台上爆发时，我终于看懂了。You&amp;rsquo;ll be ok cuz you&amp;rsquo;re a tough fucking bitch who will always survive because you&amp;rsquo;ll do whatever you need. I think you can be a really selfish person and i think that you find it very hard to think about me and i think you shouldn&amp;rsquo;t even marry me. You hit it because you were scared by how fucking awful you are.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-04-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 21:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-04-24/</guid>
      <description>马上要四月末了。时间过得真快啊，像飞一样。最近跟妈妈打电话，常会说起去年这个时候，我在芝加哥已经快要待不下去了，临近崩溃边缘，但估计这时候还没想着回国呢。当时我从下决心回国、到查阅各种签证事宜、到跟老板和律师谈话、到买机票订酒店、到通知我妈、到安排ino的各项事宜，可能就花了最多两三天吧。 前阵子跟我妈说起来，说那时候回去得晚了，如果早点回去就好了。我妈说，那哪是晚了，在你回国前我就有无数次机会，最后的这一点晚，已经不算什么了。 我想了想，也是，伤口上撒盐，撒太多了，去年四月份那时候都已经烂透了。就像你后来说的，坟头草都两米高了。那时候的确是太迟太迟了。 只是，这些事只有到这时候才能懂。那时候，早一秒，早一分钟，都懂不了。所以我好像最近已经不再有过去一年的种种懊恼、后悔。不是说觉得这件事我做得对啦，忏悔是一直有的，但不再后悔了。因为没用啊。后悔是一种事后的情绪，换作当时的我，就是理解不了一些现在的我已经明白得不能再明白的事。那时候的我真的懂不了。如果连你那样在我面前哭着，我都懂不了，我又有什么资格在此刻谈及后悔呢对吧？ 这是我最近想明白的一件事。
最近其实想明白了很多事，脑袋里安静了很多。一个人呆着的时候，就很平静地做自己的事。我恢复了很多很多过去的习惯：有在看的书、在看的剧、在听的音乐、在听的播客；有在认真工作，虽然会发牢骚会抱怨，但是有在认真工作了；有在用我工作完之后为数不多的一点空闲时间打理一下家里，买点花，收拾收拾卫生，一些project想做却一直没时间，也是怪不好的，但是已经做了那么多事了，唯独这一件拖着，倒也没什么可指摘的了！有一些在见面的朋友，在聊天的对象，聊得来的，就会偶尔约出来聚一聚，话说起来，我不太喜欢人太多的聚会了（其实很早就不喜欢了），很吵闹，既没法专心吃饭，也没法专心聊天。多了很多时间跟妈妈聊天，很难想象以前的时候我竟然可以做到两三周都不跟她联系一次啊…我们每周至少打四五次电话，她改变了很多，我也是，很多时候发生了什么事，第一时间会想到她，会想跟她说。还有什么呢？哦，对了，ino，此刻她刚刚跳到我的腿上，踩完奶，呼噜完，仰着脸一脸无辜地看着我打字。她最近很喜欢在我腿上呆着，只要我在沙发上，她就急切地蹦上来窝在我腿上，甚至在这几天养成了在我腿上放屁的习惯…这么美的小猫，放的屁真的好臭啊。前阵子我很担心她的食欲，带着她去医生那里查了好几次，没什么大毛病，这几周，配合着刺激食欲的药，她食欲慢慢恢复了，体重也又上来了一些。兽医总是夸我发现问题过于及时，我笑笑，心想着，我怎么可能发现得不及时呢。对她来说，我的确是个挺称职的妈妈了。
啰里八嗦列了一串流水账，以上这些，好像可以进一步论证我上面说的，我的脑袋安静了很多，可以自己一个人呆着了。想起去年刚见你的时候你说的话，说要一个人学会独处、学会享受孤独，才可以是个完整的人类，才可以考虑其他的关系。那时候的我理解不了，一年后的我不知道从什么时候突然懂了。真的是一下懂了。最近有朋友失恋，为了缓解心伤，一直在date，我起初试图跟她讲，疯狂约会也许不是最好的解决办法。eventually we&amp;rsquo;re all alone。说出这句话的时候我自己都觉得好笑，从什么时候开始这件事变成了对我来说如此稀松平常的事实？尽管晚了些，但我终于在这个春天来临之际明白了去年你说过的那些话。很多很多。说实话，很感激，很感激你那时候愿意跟我说这些，尽管那时的我真的不懂。现在想想，我看我现在的有些朋友，一定很像那时候的你看那时候的我吧？那时候的我那样绝望地出现在你面前，估计在你眼里都是个疯子了吧，但你还是坚持要跟我说那些话，想让我理解，想让我懂。那时候的我懂不了，但现在我真的懂了。享受孤独、享受一个人这件事，也许很多人永远懂不了，但也没关系，可是我很感激现在的我懂了。很多时候自己上下班的路上，在网上看到一家好吃的点心、开着车跑去吃的时候，工作到深夜在书房打开窗子透气的时候，周末慢慢在家收拾卫生的时候，现在回想这些很平常的时刻，我的心里是很感激的。以前的我理解不了这些routine的奢侈，也理解不了自己的幸运，那时候的我就是个被spoil惯了的小孩儿，真的是什么都不懂，仗着自己的运气好，无法无天，理直气壮，忘记了其实健康活着，已经是很多人的奢侈。这时候想到去年摔倒之后，你跟我说那怕我行动不便，但起码我在一个很大很大的空间里，你说我要求太高，但其实人不需要那么多要求。
你说的这些都是对的。那时候我理解不了，但现在我懂了。其实那晚在宾馆里的很多话我都忘记了。这可能是我生平第一次选择性屏蔽的、忘记了一大半的一晚上。我理解了你说的大脑的自我保护机制。其实现在这个阶段的我，很多时候回想起很多事，已经很平静了，不会再动不动流泪了，可是一旦我因为某些需要（比如此刻），要主动想起那晚在宾馆的事，就会生理性地流泪，身体在大脑回忆起只言片语前，已经感受到了那段记忆的灰暗，提前开始做出反应了。每每如此，我就把这个盒子重新关上了，迅速的。可是每次都不够迅速，所以还是会哭一阵子（比如此刻）。久而久之，有些事，已经想不起了。尽管说实在的，我应该细细记录下那时候你所有的样子的，在我忘掉之前。因为不论如何，那是我们相处的为数不多的最后一段时间。但我还是太软弱了，现在的确还是不太行。
啊。其实最初写这个，是很想让自己记录下对你的感激的。发现自己能理解那时候的你说的话，我还是很感激的。遥遥的，很想冲着那时候的你大声喊：我明白的。尽管晚了些，但我是明白的。此刻音响里突然好死不死开始放落花流水，突然变得太伤感了。就此打住吧。再哭就不好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-31/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 01:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-31/</guid>
      <description>你好啊。凌晨一点多，我坐在书桌前，像悲伤蛙一样默默流泪。哭的原因很简单，根本不会javascript，硬生生在这儿debug，de得悲从中来，又没有你在身边安慰我，就很没出息地哭了。说来也是得怪我，知道这事儿变数很多，还没完全解决，可还是没忍住，上周实在是太累了，这周末实在是提不起精神工作。今晚拖拖拉拉，炸完鸡排，看完剧，好不容易坐在书桌前，搞出了点名堂，之后发现不对，又加了几行代码，就跑不下去了。
说来真的是，都过去这么久了，工作遇到坎儿的时候，还是会很想你。一方面当然因为你是万能的，你在的话，我什么bug都不害怕，但你不在身边儿也已经很久了，我也习惯了自己焦头烂额最后想办法捣鼓出点儿东西来的这种状况了；最重要的另一方面，可能还是想念那种你在我身边，我心里踏踏实实，知道自己往背后倒下去，就可以被你接住的感觉了。唉，这么说，听上去很像在利用你。真的不是啊，你别误会。我只是单纯很想你了。真的是很想你。想你这个人，你在我身边时我的感觉，不是想你的利用价值。
知道这样听上去越描越黑。其实也没事。没人看得见这些絮絮叨叨，我自己知道我想念的是你就够了。
我们楼隔音好，很大声哭也没事。于是我就很大声地在书房哭了一会儿。一转头，看到ino趴在身后目不转睛地盯着我，一点儿不像是被我吓到的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(7) heartbroken airline</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 20:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-25/</guid>
      <description>这周on call，组里晚上17-0点的operator又请假陪小孩放春假去了，我于是替他顶个shift。昨天晚上搬桌子到书房的过程中，手腕用力过猛了，没扭伤，但是使劲儿的时候多少还是能感觉出酸痛。下午下班回家之后，书房阳光特别好，坐在书房加班都不觉得难受了。
刷帖子的过程中，看到了对taylor去年那张the tortured poet&amp;rsquo;s department的一些评价。有很长一段时间，我是不敢再听这张专辑的。真的是不敢。去年五月份从国内坐飞机回来的时候，我蜷缩在座椅上，耳机里听了一路这张专辑，十几个小时的航班基本哭到断气。在飞机上连着wifi，跟我妈边哭边发信息，感觉自己活不下去了。
那时候的确是这样想的。在打上面这些字的时候，又开始哭了。如果我能每天这样写下去的话，你大概就能知道我每天哭多少次了哈哈哈哈。说来真的有些好笑，最近的日常，哪天如果只哭一次，那一定是很快乐很幸福的一天了。说这些不是在抱怨什么啦，很平静地陈述一个事实而已。声音、影响和记忆真的是相连的。在放这张专辑的此刻，我好像又能闻到你出生的城市的味道了。我其实已经很久很久不敢去想那些事情了，但是现在，我的眼前其实是那天下午我坐高铁到站之后，阴沉沉的天。那天的天气其实挺暖和的，我只穿了一件衬衫，就去找你了。只是越到傍晚，越是感觉快要下雨了。后面风越来越凉了，空气也越来越潮湿，我说我们去我宾馆的房间里吧，但说实话，那天进到宾馆房间，其实因为空调的原因，更凉了。我只能缩在被子里，一整天饭也没怎么吃，又冷，肚子又疼，就这样，一晚上就过去了，天又亮了。
第二天离开的时候，一路都是狂风暴雨，我坐了几小时高铁，转了几站，订了辆专车，一路从浦东开到虹桥。正好赶上堵车，司机开得很稳，车里开着空调，我实在是太累了，跟我妈打电话打到筋疲力尽，在车后座上睡着了。司机开了将近两个小时，到站了之后，他轻轻叫醒我，我一路发抖着坐上飞机，彻底离开了。
能写下这些，证明我其实已经好多了，不是吗？过去将近一年的时间里，除了我爸妈，其实没人知道这些。这些，又能跟谁说呢。我在很长时间以来都没法跟自己完整重复一遍这一切。
很奇怪吧，停留在那座城市的时间都不到24小时，我只要想，现在都可以闻到那个城市的味道。一种湿湿的，我不熟悉的，不属于北方的味道。那天你从小区里走到我面前的时候，其实我也觉得陌生了，不知道是因为好久没见，还是因为我在一座陌生的城市。
“当然不了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-242/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 22:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-242/</guid>
      <description>今晚终于下定决心把书桌重新搬回书房。之前答应你，要等到一切手续办完再搬回来，可在客厅办公实在太憋闷了，光线差，客厅也显得挤挤攘攘，周一和周五在家呆着的时候经常会心情不好，想来想去和环境还有光线多少还是有点关系吧…说我找借口也行！不管怎么说，下定决心先搬回来试试。
搬桌子的过程差点儿闪了腰，你也知道的，不把书桌放倒是没办法把书桌挪进来的，光是放倒、推进来，已经耗尽了全身力气，更不用说再把它直立起来。流着汗在书房打转了半天，思来想去，觉得没必要因为一个书桌把自己的腰闪了…要是因为这个还要请假，那可真的是得不偿失啊…其实是想凭自己的力气把东西弄好的，但实在不行，总归是下楼去找了前台。terry在上来的路上问我我妈怎么样，我笑了笑，说都挺好的。他不再问你了。哈哈。所有人都是会读空气的。
把书桌弄好，把所有屏幕重新整理好，坐在这个房间里办公，不知道为什么，泪腺被戳到了，眼泪止不住地流。我不知道为什么。可能因为脑袋里都是我和你上一次一起坐在这里办公的场景吧。还有我去ritz住，你自己在这里没白没黑坐着，不知道什么哭着睡着，什么时候醒来，什么时候问ino妈妈还回不回来，什么时候吃饭，什么时候接到我电话的样子。想到这个，就难过得不行，不知道哪个记忆开关被trigger了，不停地流眼泪。直到现在在写这些东西的时候，眼泪也还是在流。
你看不到这些，所有人都看不到这些，所以可以很坦诚地在这里承认，啊，我真的好想你啊。真的好想好想你啊。想你想到心都很痛很痛。这些话都没办法很坦然地在心里对自己说出来。更没法跟你说。我多想告诉你呀。可是我让你比这更难过过，现在我又有什么资格去告诉你这些呢。
他们都告诉我一切都会好起来的。好起来的时候，一切就都好起来了。可是有时候我觉得看不到尽头。
想把这个房间慢慢慢慢漆成绿色的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-24/</guid>
      <description>你好。上个周末发生了些不可思议的事。周四和周五连着做梦梦到了你两晚，下午跟朋友约着去uotown新开的中餐馆，一推门，只往店里瞥了一眼，就看到你坐在店正中央一张桌子旁。我第一反应是骂了句shit，火急火燎转身冲出了饭店，一直走到饭店玻璃看不到的地方才停下来，靠在墙上大喘气。
如果我说那天上午，我心里突然闪过了一个念头，一瞬间有些担心如果我在店里碰到你怎么办，你肯定会觉得我疯了吧。一个巧合而已。可事实就是如此，显然，我被吓到了，不只是因为看到你，更是因为，一个闪念成真，还是太可怕了。
因为实在是太不真实了，而朋友还呆立在店里不知道我去干嘛了，我给她发信息，让她拍张店里的照片给我，她拍了，我看了一眼，确定那的确是你。确定完，又觉得有点好笑，怎么可能认错呢？哪怕是短短一秒钟，我是绝对也不会认错的…朋友走了出来，后知后觉意识到我是不是见到了不想见的人。
我点了点头，心想着，解释清楚“真的不想见”和“不想让对方堵心所以勉强算是不想见”实在是要花费太多口舌，还是算了。
实在是不想坏了你的胃口，也不愿意进去面对你可能会出现的所有的表情或者是面无表情，我问朋友，我们可不可以换个地方吃饭。道歉了好多次。对方说没事啊没事啊。
设想多少次，我也没想到，这辈子会有看到你的侧脸，第一反应是骂着shit后退跑开。我猜你是没有看到我，因为我动作实在是太快了。和朋友在车里找饭店的时候，你们一行人走了出来，进了旁边的奶茶店。你身上穿的衣服我大体都是还认识的，你的样子我也认识。其实周六天气还是挺冷的，我裹着大衣还觉得冷，但你已经穿上短袖了。
后来跟朋友找饭店的路也很不顺。连着问了两家饭店都没有位置了，到了第三家，才secure了最后一个座位。坐在桌子前和朋友讲话的时候，也觉得半个自己悬浮在空中，恍恍惚惚的。五点钟出门，回到家已经是九点了，时间一大半都在逃亡、找饭店、换下一家的路上过去了，
回到家，感觉五味杂陈。不知道看到什么样的你，我才会心里好过点。匆匆一眼，我能指望看出什么呢。你跟朋友在说话，笑了笑，第一个进了奶茶店，手替后面的人扶了一下门。什么也看不出来。看到你过得不好，我肯定会难受，如果看到你过得太好，我是一定会为你高兴的，真的，但是说实在的，不难受是不可能的。没想过你的世界里可能会没我。
想想看，那样拔腿就跑的我，在朋友面前，竟然能镇定自若地开车，说笑，真的是长大了不少啊。换做以前，早就六神无主到什么都做不下去了。可朋友也许还是看出来了。毕竟在别人面前，我已经情绪稳定很久很久了。可能这是对方第一次见我这个样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-16/</guid>
      <description>st patricks day是每年芝加哥最乱的日子之一。我不幸提前一周订了需要去west loop取的面包单子，来回顶多半个小时的路程硬生生开了一个半小时。回程还几度在高速上走错路…对于交通堵塞的心态我早已调整得很好了，但是因为好久没有因为走错一个路口而付出如此之长的时间代价了，所以还是没忍住在车里咒骂了几句…后来开始放panda bear的新专，心情好了很多，甚至在考虑要不要去看他们的演唱会。话说为什么这么多artist不喜欢来芝加哥开演唱会呢？
回家之后，吃了一点面包，收拾了一点点家，想着去公司旁边的大健身房练个背，也想着，街上人应该散的差不多了吧？谁能想到原本二十分钟的路程也是硬生生被人群冲击成了四十分钟。river north每一个bar都排起了长达几个block的队伍，满大街都是穿绿衣服的精神小伙。精神小伙在这里是个形容词，泛指有精神小伙特质的人类。一路在人群里健步如飞，随机应变，根据人群的变化来选择接下来要钻哪个空子，如此同时还要想办法不撞上每一个看上去已经喝得神智不清随时可以当街和人打架的…精神小伙们。因此，去健身房的路上很成功地有效热身了。
在gym足足待了一个半小时，拉伸完已经饿到不行，回家前点上了三文鱼，估摸着大街上如果人没散的话，我到家门口刚好可以去取pickup…果不其然，又是堵了一路。我饿得前胸贴后背，强撑着拿着外卖回了家。一路在听电影巨辩的奉俊昊特辑，听得很过瘾。只是晚上被尿憋醒的时候，的的确确是害怕了。已经很久没有起夜后这么害怕的感觉，仅仅听一点关于杀人回忆的讨论，就可以起到半夜醒来毛骨悚然没法入睡的效果，原本最近看fargo一点儿感觉都没有，我还在感慨自己真的是胆子长进不小啊，结果，一到东亚的心理变态，我就受不了了。
当然，睡不着也是因为肩膀实在太痛了。半夜两点多起来上完厕所，肩颈酸痛得难以忍受。上次有这种感觉已经是起码一年前了。我挣扎着从床上爬起来，大半夜在瑜伽垫上做了一整套保健操，想到以前的事，以前肩颈不舒服的时候的事，在瑜伽垫上躺着默默地哭了一会儿，哭完了，去洗衣房找到了以前买的硬硬的专门治疗肩颈问题的枕头，听了好久的书和视频，才在五点半左右重新睡着。
最近的情绪不好。我也不知道原因是什么。经常流泪。念经时流泪，走路时流泪，睡前想起一些事情会流泪，跟妈妈打电话也会流泪。每天睡前流泪着睡着，早晨起来眼睛经常是肿的。我其实觉得自己心里有些答案，反复追问着的一些，我知道你或许不信，可我冥冥之中还是能感应到一些什么的。看了照片，冥冥之中又感觉自己触摸到了一些答案，背着书包匆匆忙忙出了门，天哪，外面怎么会又下起了雪？我的脑袋因为昨晚睡得实在是太差了，很早就开始昏昏沉沉的了，可还是沿着michigan一路走，心里知道这应该不是正确答案，果然如此。果然，第一感觉是对的。于是又开始后悔昨晚半夜两点多醒了之后把眼镜摘掉了，不然，一定会开车到南边校园去确认的。
心里已经90%知道答案，知道你的意思了，却还是想要抓住一切机会去确认。如果是真的的话，又开心，又难过，当人被好好爱着的时候，总是太蠢，不知道自己拥有的，才是世界最大最大的幸福。想到这个，又在哭了。情绪太差了。
下午把家收拾了收拾，终于开始慢慢改变客厅的布局了。从钢琴和沙发下面翻出了一堆ino踢进去的东西，找到了她心爱的小草莓。买了可以挡住沙发下面缝隙的亚克力板，这样小草莓就不会总是意外失踪了。我是不会死的。可是，活着好难过啊。
好多东西不知道怎么写。可是我知道，哪怕记下这些流水账，也是有用的。为了很多事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-142/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-142/</guid>
      <description>明天又要染河了。下班后开车去中超买菜，出门前查了下温度，78。把棉袄脱下来，换上衬衫。开往中超的路上天很蓝，阳光很刺眼，只要几天不开车，重新坐在方向盘前我总会开着开着一阵恍惚，担心自己的眼睛会不会突然看不见，或者自己突然走神。每次这么想的时候就会把方向盘握得更紧一些。
意识到我只有跟最亲近的人一起逛超市、或自己时才可以无忧无虑一行一行把货架看过来。今天很仔细地将88逛了个遍，没有买很多东西，只是买了自己需要的，但在很多以前没时间停留的货架前仔仔细细看了。美国的亚超总有很多只有我小时候那个年代才会售卖的很古早的食物品牌，在超市里我总能想起一些很久不会想起来的事。路过茶叶区，看到真空包装的铁观音和绿茶，想到了小时候在茶楼呆着跟我妈喝茶的时候。
从超市提着一袋食物出来，天气特别舒服，风不大，很暖和，太阳下去了一些，阳光不刺眼了，我穿过停车场，看到几个中国人站在他们的车边边说笑边吃冰激凌。已经是吃冰激凌的季节了。看着他们，我突然想到了在upj的时候，不大的小镇子，一切尚未崩坏的时候，我还是个只在乎gpa和研究生申请的学生，周五的快乐就是开着车去逛沃尔玛，或者去吃为数不多的几家中餐厅。以前是不知道原来天气好可以让我这么快乐的。我在风里走着，把双臂微微张开，耳机里响起one more time one more chance，眼泪差点流下来，原来这是一首属于冬去春来的歌。一首完完全全属于这个季节的歌。
回到家，把东西冻进冰箱，我又下楼去溜达。明天染河，今天才得知原来会有很多别的城市或者别的州的人跑来芝加哥看染河。美国人已经换上了短袖短裤。我又在风里走着。这个时候耳机里响起来的是the blue niles的the downtown light。damn，今天的歌为什么每一首都这么恰到好处。
前阵子在晚上加班的时候疯狂听喜帖街。eason在duo演唱的版本。单曲循环，一遍遍地放，我坐在书桌前哭到几乎窒息。第一次知道喜帖街这首歌是初中的时候买的一本少女杂志，饶雪漫还是哪个青春文学作家编辑的？记不清了。只记得这本杂志没有出几期就停掉了。里面有一个专栏，作家会以当年很火的一些金曲为题目来创作小说，有点像命题作文。其中有一篇叫喜帖街，讲一个失恋的故事。看完那篇小说，我去找谢安琪的喜帖街听。后来，你给我听eason的版本，我才明白，哦，原来是这样一个故事。或许是年纪大了，或许是eason的确太厉害了，总之，被他一唱，一下就懂了。很长时间不敢听喜帖街之后，偶然有一次放到这首歌，我没有跳过，就这样一遍遍听了下去。一两个月前听还是会哭到没法做事，现在听已经，好多了。每次听还是会哭啦，怎么可能不哭呢，只是，总是大哭，太累了。我也没那么多力气了。
倒不是说我是个认命的人哦。绝对不是。才不会是呢。每次哭，其实是心疼。真的。害。心疼能值几个钱呢？你也不想要。我自己有时候也觉得挺不可思议的。倒不是为别的，只是，真的挺心疼的。
我觉得我其实是真的爱你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-14/</guid>
      <description>最近做梦做得又开始多起来了。前几天做梦梦到你，两个人在梦里吃东西，具体吃什么我忘记了，但是桌上有很多个盘子，有一盘鱼，刺多到咬一口就被鱼刺塞牙…我和你起初面对面坐着，后来不知道怎么回事，你就挪到我身边坐了。我们互相看着，我问你，你觉得我有变化吗？你摇了摇头。我很惊讶，你看出我很惊讶的样子，又补充了一句，啊我知道你不会再那样了。
昨晚被电话吵醒前，我又做梦，梦到妈妈，梦到我和家里人去北京，不知道为什么跑去了医院，可能是陪我妈去看医生？梦里好像跟她吵架了，吵完又后悔，在梦里兜兜转转地绕着医院找她。被电话吵醒后，到电脑前只坐了几分钟，回床上就已经睡不着了。看oura ring的纪录，一点被吵醒，在还有残存困意的情况下，竟然也辗转反侧到两点多才睡着。
睡眠问题原本是已经解决了的，最近的作息还算好，工作很累，工作日晚上原本十点十一点上床就可以一觉睡到天亮，偶尔起夜上个厕所，回到床上也能很快迷迷糊糊重新睡着。on call让一切都变了，神经紧张这一关逐渐被自己克服掉了，可半夜被吵醒后怎样能回到床上立刻睡着，这好像已经超出了我可以控制的范畴。这样moving forward，总会有这么一个星期的睡眠会被影响。有时候在思考这个工作的价值到底是什么，这几天刷小红书也看到了一些帖子，说来道去，还是为了这个身份。
韩国朋友就算没有拿绿卡也可以买张机票就跑去欧洲玩，有时候想想不是不心酸。前阵子想去哥本哈根，如果没有身份限制，原本是一个long weekend就可以安排的旅行，现在考虑来考虑去，麻烦一通签证办下来之后，估计我的H-1B也又到期了。折腾一圈儿，有什么意思呢？这么一思考，倒也突然明白为什么国内博主网红们总爱去的就那几个地儿：阿联酋、土耳其、埃及…也就这么几个地儿是我们的免签国啊。原来如此。顿悟后在心里苦笑，安慰自己，在中国人里，自己起码还算幸运，起码能在美国呆着，接下来几年的生活，或许到最后只能变成我在美国国内游遍所有该游的城市…
这么一想，活着还是挺憋屈的。这几周定时心情不好，主要是被这个永远望不到尽头的工作烦得，下了班筋疲力尽，躺在沙发上流泪，小猫在旁边biaji躺下，心无旁骛无忧无虑地打着呼噜，我在她旁边躺着，有一搭没一搭摸着她的肚子，心想这个simultaion什么时候能结束。世界还不够玄幻吗，每天在工作ops群里收到各类大写加粗的trump暴言：
TRUMP SAYS IF EU DOES NOT REMOVE TARIFF ON WHISKEY THE U.S. WILL PUT 200% TARIFF ON ALL WINES, CHAMPAGNE CANADA MINISTERS TO VISIT WASHINGTON THIS WEEK TO SPEAK WITH TRUMP ADMINISTRATION, AIMING TO GET RELIEF FROM U.S. TARIFFS, CANADA FINANCE MINISTER SAYS TRUMP SAYS HE IS LOOKING AT REDUCING TARIFFS ON CANADA NOW, ASKED IF HE WOULD REDUCE THAT HE SAYS “PROBABLY SO” TRUMP: I THINK ANNEXATION OF GREENLAND WILL HAPPEN TESLA WARNS TRUMP ADMINISTRATION IT IS &amp;lsquo;EXPOSED&amp;rsquo; TO RETALIATORY TARIFFS- FT &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-11/</guid>
      <description>今天下班时，还没出公司的门，隔着玻璃跟一条被主人牵着的路过的大金毛视线对视了，小狗露出了看到大美女之后无法挪开眼神的表情，被主人牵着还一步三回头。我出了门，已经走出了五步的他看到我出了门，转过身试图朝我走过来，一脸渴望，主人显然是个i人，本来不想跟我打招呼的，但小狗开始冲着我呜呜叫，他不得不冲我抱歉地笑了笑。我借势问他小狗几岁了，才一岁，明明还是个宝宝，可是已经长得跟成年狗一样大了。我没有摸他，只是冲他和他的主人笑了笑，说了再见，就快步走开了。
在拥有自己的宠物之前，我其实不知道我还挺受动物喜欢的。在养ino前去猫咖，把素未谋面的老油条小猫撸到直打呼噜。之前一直对猫有误解，以为猫性格古怪，后来才知道，小猫其实很容易满足。写下上面这行字又觉得可能是我运气太好，可能是受动物之神眷顾，可能是我上辈子也是只猫？或者是管猫的神仙？朋友家刚领养回来的几天躲在冰箱下不肯出来的小猫，在我第一次去拜访时就趴在我身边翻着肚皮睡着了。ino也是脾气好得不得了，先是毫不犹豫地选择我做了妈妈，最近，虽然已经是两岁的成年小猫了，可性格越来越像小宝宝，早晨在我脚边尖叫着打转，我一在沙发上落座就蹦到我的腿上躺下，我在沙发上躺着休息时会蹦到我身边陪着我…我以前看到别人家的小猫在猫窝里踩奶觉得很羡慕，因为总看到ino躺着踩奶，从来没有见过她在沙发上踩奶过，最近福至心灵，把ino放到沙发上摞起来的高高的毯子上，她竟然也开始踩奶了。原来是沙发不够软…朋友来家里玩，看到我把ino抱在怀里在房间里走来走去，惊叹于竟然会有允许主人抱这么久的小猫。我抱着她看镜子，越看越觉得，她就是我的宝宝，我的女儿。不然的话，哪会有小猫在被可恶的人类按着脑袋又刷牙又剪指甲又梳毛之后还下一秒立马舒服得打呼噜呢？
肯定是我生出来的，不然真的不科学。
当然，也有可能是太笨了。钝感力超群。值得我向她学习。
前阵子因为觉得她在门外着急的样子很可怜，就让她进房间陪我睡觉，或者在早晨起床的时候让她到床上跟我玩儿，一来二去，鼻涕流得更厉害了，眼睛也痒，下了决心去看了allergist，果不其然，，对猫过敏。医生肯定要问我考虑不考虑放弃小猫，在得到否定的答案后也毫不意外。我说要不就打过敏针吧，医生告诉我过敏针从building stage到完全脱敏，大概需要3-5年的时间，第一年可能会起码每周一次，接下来的维持期要一个月一次。我说如果我生了小孩还对小孩过敏的话，总不能把孩子扔了吧？于是就这样开始打过敏针。
刚诊断出对猫过敏那时候，从医院回家的路上莫名其妙开始哭。哭着哭着觉得自己很矫情，有什么可哭的，打过敏针就打呗。这事儿没法跟我妈讲，讲了她只会不理解。她自从发现我摸了ino会流鼻涕和眼睛痒之后，就总是在我抱着她的时候很警惕。之前劝我把她送走，我说不可能，她就问我要不要戴口罩，要不要给ino穿衣服。她是我妈，她对我就像我对ino，甚至比我对ino还要更心疼，我是能理解的，任何对我不好的东西，她都不想让我留在身边。可是，怎么可能呢？我还能想象一个没有ino的我吗？
人不应该依赖任何人活着。谁都会走。死亡会带走所有人。到最后，就算身边有人，真正死的时候，也只有自己被领着走过那扇门。既然如此，又何苦要眷恋任何东西呢？恋人，宠物，朋友，都会走，金钱，事业，房子，车子，更是留不住。可是脑子里只要有ino不在我身边的画面，我就没有办法控制自己地流泪。
前阵子ino突然不吃东西，体重哗哗往下掉，抱着跑去家旁边的宠物诊所，他们建议我去急诊室，因为ino温度高。我在黑暗里开着车，ino在副驾驶的宠物包里嗷嗷叫，我就一只手握着方向盘，一只手放在宠物包的小小窗口上，让ino能闻到我的气味。后来跟妈妈打电话，提到那个晚上，一提起来就会又开始流泪。我在那一瞬间终于理解了她。原来这就是做妈妈的感觉。
其实不是我在养ino，是ino救了我。ino什么都不知道。ino只会在我出现的时候竖着毛茸茸的尾巴冲我叫。只要我给她按摩肚肚，只要我给她喂喜欢的吃的罐头，只要我陪在她身边，只要我是我，ino就会爱我。人类好可悲哦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>