<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>murmur on Christine&#39;s Shattered Life</title>
    <link>https://christineeeeee.com/tags/murmur/</link>
    <description>Recent content in murmur on Christine&#39;s Shattered Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/tags/murmur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-24/</guid>
      <description>你好。上个周末发生了些不可思议的事。周四和周五连着做梦梦到了你两晚，下午跟朋友约着去uotown新开的中餐馆，一推门，只往店里瞥了一眼，就看到你坐在店正中央一张桌子旁。我第一反应是骂了句shit，火急火燎转身冲出了饭店，一直走到饭店玻璃看不到的地方才停下来，靠在墙上大喘气。
如果我说那天上午，我心里突然闪过了一个念头，一瞬间有些担心如果我在店里碰到你怎么办，你肯定会觉得我疯了吧。一个巧合而已。可事实就是如此，显然，我被吓到了，不只是因为看到你，更是因为，一个闪念成真，还是太可怕了。
因为实在是太不真实了，而朋友还呆立在店里不知道我去干嘛了，我给她发信息，让她拍张店里的照片给我，她拍了，我看了一眼，确定那的确是你。确定完，又觉得有点好笑，怎么可能认错呢？哪怕是短短一秒钟，我是绝对也不会认错的…朋友走了出来，后知后觉意识到我是不是见到了不想见的人。
我点了点头，心想着，解释清楚“真的不想见”和“不想让对方堵心所以勉强算是不想见”实在是要花费太多口舌，还是算了。
实在是不想坏了你的胃口，也不愿意进去面对你可能会出现的所有的表情或者是面无表情，我问朋友，我们可不可以换个地方吃饭。道歉了好多次。对方说没事啊没事啊。
设想多少次，我也没想到，这辈子会有看到你的侧脸，第一反应是骂着shit后退跑开。我猜你是没有看到我，因为我动作实在是太快了。和朋友在车里找饭店的时候，你们一行人走了出来，进了旁边的奶茶店。你身上穿的衣服我大体都是还认识的，你的样子我也认识。其实周六天气还是挺冷的，我裹着大衣还觉得冷，但你已经穿上短袖了。
后来跟朋友找饭店的路也很不顺。连着问了两家饭店都没有位置了，到了第三家，才secure了最后一个座位。坐在桌子前和朋友讲话的时候，也觉得半个自己悬浮在空中，恍恍惚惚的。五点钟出门，回到家已经是九点了，时间一大半都在逃亡、找饭店、换下一家的路上过去了，
回到家，感觉五味杂陈。不知道看到什么样的你，我才会心里好过点。匆匆一眼，我能指望看出什么呢。你跟朋友在说话，笑了笑，第一个进了奶茶店，手替后面的人扶了一下门。什么也看不出来。看到你过得不好，我肯定会难受，如果看到你过得太好，我是一定会为你高兴的，真的，但是说实在的，不难受是不可能的。没想过你的世界里可能会没我。
想想看，那样拔腿就跑的我，在朋友面前，竟然能镇定自若地开车，说笑，真的是长大了不少啊。换做以前，早就六神无主到什么都做不下去了。可朋友也许还是看出来了。毕竟在别人面前，我已经情绪稳定很久很久了。可能这是对方第一次见我这个样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-16/</guid>
      <description>st patricks day是每年芝加哥最乱的日子之一。我不幸提前一周订了需要去west loop取的面包单子，来回顶多半个小时的路程硬生生开了一个半小时。回程还几度在高速上走错路…对于交通堵塞的心态我早已调整得很好了，但是因为好久没有因为走错一个路口而付出如此之长的时间代价了，所以还是没忍住在车里咒骂了几句…后来开始放panda bear的新专，心情好了很多，甚至在考虑要不要去看他们的演唱会。话说为什么这么多artist不喜欢来芝加哥开演唱会呢？
回家之后，吃了一点面包，收拾了一点点家，想着去公司旁边的大健身房练个背，也想着，街上人应该散的差不多了吧？谁能想到原本二十分钟的路程也是硬生生被人群冲击成了四十分钟。river north每一个bar都排起了长达几个block的队伍，满大街都是穿绿衣服的精神小伙。精神小伙在这里是个形容词，泛指有精神小伙特质的人类。一路在人群里健步如飞，随机应变，根据人群的变化来选择接下来要钻哪个空子，如此同时还要想办法不撞上每一个看上去已经喝得神智不清随时可以当街和人打架的…精神小伙们。因此，去健身房的路上很成功地有效热身了。
在gym足足待了一个半小时，拉伸完已经饿到不行，回家前点上了三文鱼，估摸着大街上如果人没散的话，我到家门口刚好可以去取pickup…果不其然，又是堵了一路。我饿得前胸贴后背，强撑着拿着外卖回了家。一路在听电影巨辩的奉俊昊特辑，听得很过瘾。只是晚上被尿憋醒的时候，的的确确是害怕了。已经很久没有起夜后这么害怕的感觉，仅仅听一点关于杀人回忆的讨论，就可以起到半夜醒来毛骨悚然没法入睡的效果，原本最近看fargo一点儿感觉都没有，我还在感慨自己真的是胆子长进不小啊，结果，一到东亚的心理变态，我就受不了了。
当然，睡不着也是因为肩膀实在太痛了。半夜两点多起来上完厕所，肩颈酸痛得难以忍受。上次有这种感觉已经是起码一年前了。我挣扎着从床上爬起来，大半夜在瑜伽垫上做了一整套保健操，想到以前的事，以前肩颈不舒服的时候的事，在瑜伽垫上躺着默默地哭了一会儿，哭完了，去洗衣房找到了以前买的硬硬的专门治疗肩颈问题的枕头，听了好久的书和视频，才在五点半左右重新睡着。
最近的情绪不好。我也不知道原因是什么。经常流泪。念经时流泪，走路时流泪，睡前想起一些事情会流泪，跟妈妈打电话也会流泪。每天睡前流泪着睡着，早晨起来眼睛经常是肿的。我其实觉得自己心里有些答案，反复追问着的一些，我知道你或许不信，可我冥冥之中还是能感应到一些什么的。看了照片，冥冥之中又感觉自己触摸到了一些答案，背着书包匆匆忙忙出了门，天哪，外面怎么会又下起了雪？我的脑袋因为昨晚睡得实在是太差了，很早就开始昏昏沉沉的了，可还是沿着michigan一路走，心里知道这应该不是正确答案，果然如此。果然，第一感觉是对的。于是又开始后悔昨晚半夜两点多醒了之后把眼镜摘掉了，不然，一定会开车到南边校园去确认的。
心里已经90%知道答案，知道你的意思了，却还是想要抓住一切机会去确认。如果是真的的话，又开心，又难过，当人被好好爱着的时候，总是太蠢，不知道自己拥有的，才是世界最大最大的幸福。想到这个，又在哭了。情绪太差了。
下午把家收拾了收拾，终于开始慢慢改变客厅的布局了。从钢琴和沙发下面翻出了一堆ino踢进去的东西，找到了她心爱的小草莓。买了可以挡住沙发下面缝隙的亚克力板，这样小草莓就不会总是意外失踪了。我是不会死的。可是，活着好难过啊。
好多东西不知道怎么写。可是我知道，哪怕记下这些流水账，也是有用的。为了很多事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-142/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-142/</guid>
      <description>明天又要染河了。下班后开车去中超买菜，出门前查了下温度，78。把棉袄脱下来，换上衬衫。开往中超的路上天很蓝，阳光很刺眼，只要几天不开车，重新坐在方向盘前我总会开着开着一阵恍惚，担心自己的眼睛会不会突然看不见，或者自己突然走神。每次这么想的时候就会把方向盘握得更紧一些。
意识到我只有跟最亲近的人一起逛超市、或自己时才可以无忧无虑一行一行把货架看过来。今天很仔细地将88逛了个遍，没有买很多东西，只是买了自己需要的，但在很多以前没时间停留的货架前仔仔细细看了。美国的亚超总有很多只有我小时候那个年代才会售卖的很古早的食物品牌，在超市里我总能想起一些很久不会想起来的事。路过茶叶区，看到真空包装的铁观音和绿茶，想到了小时候在茶楼呆着跟我妈喝茶的时候。
从超市提着一袋食物出来，天气特别舒服，风不大，很暖和，太阳下去了一些，阳光不刺眼了，我穿过停车场，看到几个中国人站在他们的车边边说笑边吃冰激凌。已经是吃冰激凌的季节了。看着他们，我突然想到了在upj的时候，不大的小镇子，一切尚未崩坏的时候，我还是个只在乎gpa和研究生申请的学生，周五的快乐就是开着车去逛沃尔玛，或者去吃为数不多的几家中餐厅。以前是不知道原来天气好可以让我这么快乐的。我在风里走着，把双臂微微张开，耳机里响起one more time one more chance，眼泪差点流下来，原来这是一首属于冬去春来的歌。一首完完全全属于这个季节的歌。
回到家，把东西冻进冰箱，我又下楼去溜达。明天染河，今天才得知原来会有很多别的城市或者别的州的人跑来芝加哥看染河。美国人已经换上了短袖短裤。我又在风里走着。这个时候耳机里响起来的是the blue niles的the downtown light。damn，今天的歌为什么每一首都这么恰到好处。
前阵子在晚上加班的时候疯狂听喜帖街。eason在duo演唱的版本。单曲循环，一遍遍地放，我坐在书桌前哭到几乎窒息。第一次知道喜帖街这首歌是初中的时候买的一本少女杂志，饶雪漫还是哪个青春文学作家编辑的？记不清了。只记得这本杂志没有出几期就停掉了。里面有一个专栏，作家会以当年很火的一些金曲为题目来创作小说，有点像命题作文。其中有一篇叫喜帖街，讲一个失恋的故事。看完那篇小说，我去找谢安琪的喜帖街听。后来，你给我听eason的版本，我才明白，哦，原来是这样一个故事。或许是年纪大了，或许是eason的确太厉害了，总之，被他一唱，一下就懂了。很长时间不敢听喜帖街之后，偶然有一次放到这首歌，我没有跳过，就这样一遍遍听了下去。一两个月前听还是会哭到没法做事，现在听已经，好多了。每次听还是会哭啦，怎么可能不哭呢，只是，总是大哭，太累了。我也没那么多力气了。
倒不是说我是个认命的人哦。绝对不是。才不会是呢。每次哭，其实是心疼。真的。害。心疼能值几个钱呢？你也不想要。我自己有时候也觉得挺不可思议的。倒不是为别的，只是，真的挺心疼的。
我觉得我其实是真的爱你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-14/</guid>
      <description>最近做梦做得又开始多起来了。前几天做梦梦到你，两个人在梦里吃东西，具体吃什么我忘记了，但是桌上有很多个盘子，有一盘鱼，刺多到咬一口就被鱼刺塞牙…我和你起初面对面坐着，后来不知道怎么回事，你就挪到我身边坐了。我们互相看着，我问你，你觉得我有变化吗？你摇了摇头。我很惊讶，你看出我很惊讶的样子，又补充了一句，啊我知道你不会再那样了。
昨晚被电话吵醒前，我又做梦，梦到妈妈，梦到我和家里人去北京，不知道为什么跑去了医院，可能是陪我妈去看医生？梦里好像跟她吵架了，吵完又后悔，在梦里兜兜转转地绕着医院找她。被电话吵醒后，到电脑前只坐了几分钟，回床上就已经睡不着了。看oura ring的纪录，一点被吵醒，在还有残存困意的情况下，竟然也辗转反侧到两点多才睡着。
睡眠问题原本是已经解决了的，最近的作息还算好，工作很累，工作日晚上原本十点十一点上床就可以一觉睡到天亮，偶尔起夜上个厕所，回到床上也能很快迷迷糊糊重新睡着。on call让一切都变了，神经紧张这一关逐渐被自己克服掉了，可半夜被吵醒后怎样能回到床上立刻睡着，这好像已经超出了我可以控制的范畴。这样moving forward，总会有这么一个星期的睡眠会被影响。有时候在思考这个工作的价值到底是什么，这几天刷小红书也看到了一些帖子，说来道去，还是为了这个身份。
韩国朋友就算没有拿绿卡也可以买张机票就跑去欧洲玩，有时候想想不是不心酸。前阵子想去哥本哈根，如果没有身份限制，原本是一个long weekend就可以安排的旅行，现在考虑来考虑去，麻烦一通签证办下来之后，估计我的H-1B也又到期了。折腾一圈儿，有什么意思呢？这么一思考，倒也突然明白为什么国内博主网红们总爱去的就那几个地儿：阿联酋、土耳其、埃及…也就这么几个地儿是我们的免签国啊。原来如此。顿悟后在心里苦笑，安慰自己，在中国人里，自己起码还算幸运，起码能在美国呆着，接下来几年的生活，或许到最后只能变成我在美国国内游遍所有该游的城市…
这么一想，活着还是挺憋屈的。这几周定时心情不好，主要是被这个永远望不到尽头的工作烦得，下了班筋疲力尽，躺在沙发上流泪，小猫在旁边biaji躺下，心无旁骛无忧无虑地打着呼噜，我在她旁边躺着，有一搭没一搭摸着她的肚子，心想这个simultaion什么时候能结束。世界还不够玄幻吗，每天在工作ops群里收到各类大写加粗的trump暴言：
TRUMP SAYS IF EU DOES NOT REMOVE TARIFF ON WHISKEY THE U.S. WILL PUT 200% TARIFF ON ALL WINES, CHAMPAGNE CANADA MINISTERS TO VISIT WASHINGTON THIS WEEK TO SPEAK WITH TRUMP ADMINISTRATION, AIMING TO GET RELIEF FROM U.S. TARIFFS, CANADA FINANCE MINISTER SAYS TRUMP SAYS HE IS LOOKING AT REDUCING TARIFFS ON CANADA NOW, ASKED IF HE WOULD REDUCE THAT HE SAYS “PROBABLY SO” TRUMP: I THINK ANNEXATION OF GREENLAND WILL HAPPEN TESLA WARNS TRUMP ADMINISTRATION IT IS &amp;lsquo;EXPOSED&amp;rsquo; TO RETALIATORY TARIFFS- FT &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/2025-03-11/</guid>
      <description>今天下班时，还没出公司的门，隔着玻璃跟一条被主人牵着的路过的大金毛视线对视了，小狗露出了看到大美女之后无法挪开眼神的表情，被主人牵着还一步三回头。我出了门，已经走出了五步的他看到我出了门，转过身试图朝我走过来，一脸渴望，主人显然是个i人，本来不想跟我打招呼的，但小狗开始冲着我呜呜叫，他不得不冲我抱歉地笑了笑。我借势问他小狗几岁了，才一岁，明明还是个宝宝，可是已经长得跟成年狗一样大了。我没有摸他，只是冲他和他的主人笑了笑，说了再见，就快步走开了。
在拥有自己的宠物之前，我其实不知道我还挺受动物喜欢的。在养ino前去猫咖，把素未谋面的老油条小猫撸到直打呼噜。之前一直对猫有误解，以为猫性格古怪，后来才知道，小猫其实很容易满足。写下上面这行字又觉得可能是我运气太好，可能是受动物之神眷顾，可能是我上辈子也是只猫？或者是管猫的神仙？朋友家刚领养回来的几天躲在冰箱下不肯出来的小猫，在我第一次去拜访时就趴在我身边翻着肚皮睡着了。ino也是脾气好得不得了，先是毫不犹豫地选择我做了妈妈，最近，虽然已经是两岁的成年小猫了，可性格越来越像小宝宝，早晨在我脚边尖叫着打转，我一在沙发上落座就蹦到我的腿上躺下，我在沙发上躺着休息时会蹦到我身边陪着我…我以前看到别人家的小猫在猫窝里踩奶觉得很羡慕，因为总看到ino躺着踩奶，从来没有见过她在沙发上踩奶过，最近福至心灵，把ino放到沙发上摞起来的高高的毯子上，她竟然也开始踩奶了。原来是沙发不够软…朋友来家里玩，看到我把ino抱在怀里在房间里走来走去，惊叹于竟然会有允许主人抱这么久的小猫。我抱着她看镜子，越看越觉得，她就是我的宝宝，我的女儿。不然的话，哪会有小猫在被可恶的人类按着脑袋又刷牙又剪指甲又梳毛之后还下一秒立马舒服得打呼噜呢？
肯定是我生出来的，不然真的不科学。
当然，也有可能是太笨了。钝感力超群。值得我向她学习。
前阵子因为觉得她在门外着急的样子很可怜，就让她进房间陪我睡觉，或者在早晨起床的时候让她到床上跟我玩儿，一来二去，鼻涕流得更厉害了，眼睛也痒，下了决心去看了allergist，果不其然，，对猫过敏。医生肯定要问我考虑不考虑放弃小猫，在得到否定的答案后也毫不意外。我说要不就打过敏针吧，医生告诉我过敏针从building stage到完全脱敏，大概需要3-5年的时间，第一年可能会起码每周一次，接下来的维持期要一个月一次。我说如果我生了小孩还对小孩过敏的话，总不能把孩子扔了吧？于是就这样开始打过敏针。
刚诊断出对猫过敏那时候，从医院回家的路上莫名其妙开始哭。哭着哭着觉得自己很矫情，有什么可哭的，打过敏针就打呗。这事儿没法跟我妈讲，讲了她只会不理解。她自从发现我摸了ino会流鼻涕和眼睛痒之后，就总是在我抱着她的时候很警惕。之前劝我把她送走，我说不可能，她就问我要不要戴口罩，要不要给ino穿衣服。她是我妈，她对我就像我对ino，甚至比我对ino还要更心疼，我是能理解的，任何对我不好的东西，她都不想让我留在身边。可是，怎么可能呢？我还能想象一个没有ino的我吗？
人不应该依赖任何人活着。谁都会走。死亡会带走所有人。到最后，就算身边有人，真正死的时候，也只有自己被领着走过那扇门。既然如此，又何苦要眷恋任何东西呢？恋人，宠物，朋友，都会走，金钱，事业，房子，车子，更是留不住。可是脑子里只要有ino不在我身边的画面，我就没有办法控制自己地流泪。
前阵子ino突然不吃东西，体重哗哗往下掉，抱着跑去家旁边的宠物诊所，他们建议我去急诊室，因为ino温度高。我在黑暗里开着车，ino在副驾驶的宠物包里嗷嗷叫，我就一只手握着方向盘，一只手放在宠物包的小小窗口上，让ino能闻到我的气味。后来跟妈妈打电话，提到那个晚上，一提起来就会又开始流泪。我在那一瞬间终于理解了她。原来这就是做妈妈的感觉。
其实不是我在养ino，是ino救了我。ino什么都不知道。ino只会在我出现的时候竖着毛茸茸的尾巴冲我叫。只要我给她按摩肚肚，只要我给她喂喜欢的吃的罐头，只要我陪在她身边，只要我是我，ino就会爱我。人类好可悲哦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>