<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Stop this train</title>
    <link>https://christineeeeee.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Stop this train</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 23:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://christineeeeee.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>封锁</title>
      <link>https://christineeeeee.com/posts/lockdown-diary/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://christineeeeee.com/posts/lockdown-diary/</guid>
      <description>记录一段特殊的日子。
2020-3-16
今早是在男朋友敲键盘的声音里醒过来的。我很喜欢他敲键盘，那种飞快又轻巧的碰撞声给我种生机盎然的感觉。
他的老板是在昨天给他们发消息，说他们组可以从这周开始work from home的。我很开心。豆瓣上最近有个热门话题是在讨论隔离期间，很多年没有这么长时间聚在一起的一家人之间究竟会产生什么样的化学反应———家庭关系到底是缓和了，还是变紧张了。男朋友前两天一脸纳闷地给我读新闻，说是隔离期间的离婚率（？还是婚姻关系里的矛盾）变高了。我跟他解释，几口人每天低头不见抬头见，闹矛盾是很正常的，他恍然大悟的样子。
隔了一小会儿，他跟我说：“那我们两个真的好好啊。”我笑，因为我当时也在脑袋里想这个。我跟他在一起的日子，除了他开工这两周，剩下的时间基本都是待在一起的。我们在床上躺着，拥抱着聊天，亲吻，看电影，各自坐在桌前忙自己的事情，吃饭之后坐在桌前，我把脚伸到他椅子上，或者他腿上，两个人面对着面聊天，说些有的没的。一天可以拆成48个小时过，每天都觉得时间不够用。我们就是这样珍惜和彼此在一起的时间，以及，可以每天见到对方，伸手就可以碰到，开口就可以跟对方讲话的日子。
前阵子心里在较劲。说到底是前阵子过得太舒服，习惯了伸手就可以管男朋友要抱抱的日子，才会在他每天工作十二三个小时，回到家又开心又疲惫一下子瘫在床上刷手机看起来完全不想我的时候愤愤不平心里烦躁得要命。结果今天煮了饺子，他坐在我旁边，吃了几个，凑过来亲我一口笑着说：“还可以亲到女朋友。”一边觉得他傻，一边知道自己其实明白他，知道他喜欢工作，但也喜欢待在我身边，没必要让他非选一个不行。但也更加深刻地意识到自己可能真的交了个内心深处住了个老头的…机器人，我是可爱的甜甜的负责凑上去当挂件要亲亲抱抱的那个。其实之前有很多时候我都在想，在我俩在一起之前的那个可以搂着我睡午觉、亲我亲一天、跟我聊天聊到凌晨的、我生怕自己辜负了他的、时常侧躺在我身边垂下眼睛很温柔看着我的男孩子是不是消失了，但我知道，其实是没有的。
这种感觉其实还蛮复杂的。但我kind of感谢他对我的坦诚，感谢他在我面前愿意做自己想做的事情，以及，不勉强自己。坦白来讲，我之前在情感上懊恼于他的不妥协，但却又在理智上理解他的逻辑。有段时间（也就前几天吧），我希望自己能够再任性或者无所顾忌一点，或许这样就能更理直气壮的要求别人做什么。有时候我在想，我这是在酸我自己的男朋友吧…就，这人凭什么天天在我面前这么开心？？傻逼吧一天天的。结果，真的是傻逼。唉。
（打完上面这一段，男主角已经四仰八叉在床上又睡了一个半小时了。人比人真的气死人。没心没肺简直是人生赢家。）
我对男朋友的情感又复杂又单纯。复杂的是，我在爱情里体会到的孤独、愤怒、嫉妒（对方比我没心没肺被我开心比我睡得香…）；单纯的是，我知道我们彼此相爱，我们的存在可以点亮对方的人生。
这样还不够吗？好像对于贪婪的我来讲，还需要更多，可我又知道，其实已经够多了。
最近除去丢掉钱包之外，也没有什么特别倒霉的事情…找到了未来喜欢做的事情，在看有关的书，找到了一个稍微有点相关的part time；阅读；看电影（看了很多电影）；脑袋里一直在构思一个故事，并且想出了三四种这个故事的写法；final意外地因为肺炎要takehome；我跟男朋友意外地因为肺炎可以每天都呆在一起。
世界上好像开心的事情也挺多的。起码我在活着，努力地或者偶尔半吊子一样地活着，感受着这个世界，感受着我所有的感受。
我知道，一年之后我再回头看这段时光，一定已经会有恍若隔世的感受。所以记下来，好的坏的，被时间过滤之后，总是好的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>